<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; غير المُنطَق به ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar-ae</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testebenen: إيجاد التوازن المناسب</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/test_level/</guid><description>Testebenen: العثور على التوازن الصحيح مقدمة لا يزال موضوع الاختبار يبدو غريبًا حتى اليوم مع الكثير من المجال لتفسير ذلك. تم تساؤل عن هرم الاختبار التقليدي وظهرت هرم اختبار جديدة. برأيي ، لا يلزم هرم الاختبار ، بل يلزم فهم واضح لما يجب اختباره. عادةً ما تكون الاختبارات على المستويات الأدنى أقل معنوية. يجب أن يكون التركيز على اختبار السلوكيات بشكل خاص للتأكد من عمل واجهة برمجة التطبيقات (API) أو واجهة المستخدم (UI) كما هو مطلوب.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI في العالم الحقيقي - التفكير بعيدًا عن التضخيم مقدمة عندما يتعلق الأمر باستخدام الذكاء الاصطناعي (AI) ، هناك الكثير من الضجة المزعجة والتوقعات. يعتقد البعض أن الذكاء الاصطناعي سيقلب عالم العمل رأساً على عقب ويجعل القدرات البشرية تصبح غير ضرورية. ولكن قبل أن نتدحرج رأسًا على عقب في عالم الذكاء الاصطناعي ، يجب أن نفكر في بعض النقاط الهامة. لقد حقق الذكاء الاصطناعي تقدمًا بلا شك ، لكنه ليس شيئًا جديدًا ويأتي مع حدود كبيرة يجب أن نفهمها ونحترمها.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/illusion_serverless_cloud/</guid><description>الوهم من دوال عديمة الخادم في السحابة مقدمة أشعر بخيبة أمل كيف يفوز التسويق في كثير من الأحيان على الحس السليم. العديد من المديرين يتجاهلون خبراءهم الخاصين - المطورين. ينطبق هذا أيضا على الهجرة إلى السحابة. تحذير: يجب على من يحتاج إلى توفير المال تجنب السحابة. لأن المصطلح الجديد &amp;ldquo;الخادم الخالي&amp;rdquo; في السحابة يعني: أنت تهتم بالبرامج ، و نحن نهتم بالأجهزة. لكن من لديه مدير نظام كفء ومتحمس ومتطلع يمكنه أيضًا تشغيل الخادم الخالي بنفسه (على سبيل المثال [KNative] (https://knative.</description></item></channel></rss>