<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Maven - แท็ก - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/tags/maven/</link><description>Maven - แท็ก - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/tags/maven/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>กลับไปที่ Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</guid><description>กลับไปที่ Maven? 10 ปี Gradle. ในการค้นหาความสบายและการเดินทางสั้น ๆ ในการค้นพบใหม่ความแข็งแกร่งของ Maven. การเพิ่มศักยภาพของนักพัฒนา - เราต้องการเครื่องมือที่ประหยัดเวลามากขึ้น หัวข้อที่มักจะถูกมองข้ามหรือไม่มีการพูดคุยเยอะ นั่นคือสิ่งที่เราสนใจมาก มักจะมีเทคโนโลยีเจ๋งๆที่กำลังถูกนำมาใช้งาน, แต่น้อยคนที่จะพูดถึงปัญหาที่เกี่ยวข้องกับมัน การพัฒนาในวันนี้เป็นเรื่องที่ซับซ้อนมาก ด้วยคำฮิตที่เจ๋งๆ เช่น “Serverless”, “Low Code”, “IaC”, “Big Data”, “Cloud”, “DevOps”, “You Build it You run it” ฯลฯ นักพัฒนาจำเป็นต้องจัดการกับงานเพิ่มเติมหลายอย่าง งานที่เพิ่มขึ้นหมายความว่าเราแทบจะ ไม่มีผู้เชี่ยวชาญและมักจะมีสิ่งหนึ่งสิ่งใดที่ถูกทอดทิ้งเพื่อนำไปสู่จุดสนใจ ดังนั้น การสร้างอัตโนมัติและประหยัดเวลานั้นถึงขนาดที่ สำคัญมาก “Don’t make me think” และ “Works out of the Box” นั้นถือเป็นลักษณะเฉพาะที่ดีงาม, ซึ่งผมยัง ไม่เห็นใน Gradle โดยเพื่อความยุติธรรม, Gradle ไม่ได้เป็นเครื่องมือที่ทันสมัยเพียงหนึ่งชิ้นที่ทำให้เราทำงานเป็นแทนที่จะ ทำให้ง่ายขึ้น.
การค้นหาความง่ายดายและการทำงานอัตโนมัติที่มีภาวะหลอกลวง ตั้งแต่ SOAP ผมมีความรู้สึกไม่ชอบการตั้งค่าที่ขึ้นอยู่กับ XML อย่างลึกซึ้งมาก. ด้วย Gradle ผมหวังว่า การเขียนสคริปต์ Bind จะเป็นเรื่องง่าย. แต่น่าเสียดายที่ความหวังและแรงจูงใจของผมลดลง ยิ่งศึกษายิ่งน้อยลง.</description></item></channel></rss>