<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Alle Artikel - &lt; The Unspoken ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/posts/</link><description>Alle Artikel | &lt; The Unspoken ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Die Illusion von Serverless Funktionen in der Cloud Einleitung Ich bin enttäuscht, wie oft das Marketing über den gesunden Menschenverstand siegt. Viele Manager setzen sich über ihre eigenen Experten - die Entwickler. Das gilt auch für die Migration in die Cloud. Spoiler: Wer Geld sparen muss, sollte die Cloud meiden. Denn das neue Buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in der Cloud bedeutet: Du kümmerst dich um die Software, wir kümmern uns um die Hardware.</description></item><item><title>Zurück zu Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 01:01:01 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/back_to_maven/</guid><description>Zurück zu Maven? 10 Jahre Gradle. Auf der Sucher nach Erleichterung und eine kurze Reise zur Wiederentdeckung der Stärke von Maven. Maximierung des Potenzials von Entwicklern Wir benötigen mehr zeitsparende Tools Themen, die oft übersehen oder selten diskutiert werden, interessieren mich. Oft sind coole Technologien im Einsatz, doch kaum jemand spricht über die damit verbundenen Probleme. Entwicklung ist heut zu Tage sehr aufwendig geworden. Mit den coolen Buzzwords wie “Serverless”, “Low Code”, “IaC”, “Big Data”, “Cloud”, “DevOps”, “You Build it You run it” usw.</description></item></channel></rss>