<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Maven - उपनाम - &lt; अनकही बातें ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/tags/maven/</link><description>Maven - उपनाम - &lt; अनकही बातें ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hi-in</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/tags/maven/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>वापस Maven को?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[मावेन की और वापस? 10 Jahre Gradle. Auf der Suche nach Erleichterung und eine kurze Reise zur Wiederentdeckung der Stärke von Maven. I am sorry, there is no German markdown text provided to translate. Please provide the content to translate.
डेवलपर्स की क्षमताओं का अधिकतम संभवन तक पहुँच - हमें और बचत करने वाले उपकरण चाहिए अनदेखे या अत्यधिक अपवादित मुद्दे मुझे रुचि देते हैं। अक्सर यहां शानदार तकनीक का उपयोग किया जाता है, लेकिन उससे संबंधित समस्याओं पर कोई विचार नहीं करता। विकास आजकल बहुत कठिन हो गया है। &quot; सर्वरलेस &ldquo;,&rdquo; लो कोड &ldquo;,&rdquo; आईएसी &ldquo;,&rdquo; बिग डेटा &ldquo;,&rdquo; क्लाउड &ldquo;,&rdquo; डेवओप्स &ldquo;,&rdquo; आप इसे बनाएं आप इसे चलाएं &quot; जैसे शानदार बजट के साथ लोगों के पास पहले से महत्वपूर्ण कार्य हैं। ज्यादा काम करना, जिससे कि कोई विशेषज्ञ नहीं होता है और हमेशा कुछ भी ध्यान में नहीं रखा जाता है। इसलिए ऑटोमेशन और समय बचत बहुत महत्वपूर्ण हैं। &quot; मुझे सोचने की जरूरत नहीं है &quot; और &quot; बॉक्स से काम करता है &quot; पहले से ही अच्छे गुणवत्ता विशेषताएं हैं, जो मैं ग्रेडल में नहीं देख सकता। सामान्यतः, ग्रेडल केवल एक आधुनिक उपकरण नहीं है, जो हमारे लिए काम करता है, बल्कि अन्य भी साधन हमें मुश्किल में डालते हैं, बजाय इसे आसान करने के।]]></description></item></channel></rss>