<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>ทั้งหมด โพสต์ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/posts/</link><description>ทั้งหมด โพสต์ | &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testebenen: หาสมดุลที่ถูกต้อง</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/test_level/</guid><description>Testebenen: การค้นหาสมดุลที่ถูกต้อง ค้นหาสมดุลที่ถูกต้องเป็นเรื่องสำคัญของการทดสอบ
บทนำ หัวข้อการทดสอบ (Testing) ดูเหมือนยังเป็นที่ไม่คุ้นเคยและมีพื้นที่ว่างสำหรับการตีความมากมายจนถึงปัจจุบัน โดยที่พีรมิดการทดสอบแบบดั้งเดิมได้ถูกสงครามและพีรมิดการทดสอบใหม่ก็เกิดขึ้น ตามความคิดของฉัน จำเป็นต้องมีความเข้าใจชัดเจนว่าต้องการทดสอบอะไร การทดสอบที่ต่ำกว่ามักจะไม่เพียงพอและต้องให้ความสำคัญกับการทดสอบพฤติกรรม เพื่อให้แน่ใจว่า API หรือ UI ทำงานตามที่ต้องการ สามารถดูภาพรวมของรูปแบบการทดสอบที่เป็นไปได้ได้ที่นี่: [martinfowler Testing] (https://martinfowler.com/articles /microservice-testing/).
ระดับ 1 - การทดสอบโมคและการทดสอบหน่วย วัตถุประสงค์: ทดสอบชิ้นส่วนซอฟต์แวร์ขนาดเล็กในการใช้งานเพื่อตรวจสอบว่าพวกเขาทำงานตามที่คาดหวังหรือไม่ Mock-Tests และ Unit-Tests อาจมีผลเสียต่อกระบวนการพัฒนาและทำให้เกิดความล่าช้า การทดสอบเหล่านี้มักจะไม่เกี่ยวข้องกับบริบทและมีความเชื่อมโยงกับความเป็นจริงน้อย พวกเขามักเป็นที่จัดสรรสำหรับการรักษาฟังก์ชันที่ไม่จำเป็นผ่าน Unit-Tests ที่มีอยู่แล้ว เมื่อมีการเพิ่ม Mocks จะเกิดการใช้งานที่ไม่จำเป็นขึ้น เนื่องจากผลลัพธ์ที่คาดหวังจาก Mock-Tests จำกัดไว้ที่สิ่งที่ถูกกำหนดไว้ใน Mock ต้นฉบับ เอ็นด์ผู้ใช้ไม่สนใจในฟังก์ชันภายใน ตัวอย่างเช่นในสถานการณ์ Login loginUser(name, password, securityAlgorithmus) หาก Unit-Test ทำการตรวจสอบการตรวจสอบข้อผิดพลาด Null ในพารามิเตอร์ securityAlgorithm การทดสอบจะมากเกินไป เนื่องจากผู้ใช้ไม่สามารถกำหนดพารามิเตอร์ securityAlgorithm ได้
ระดับ 2 - การทดสอบการผสมผสาน วัตถุประสงค์: ตรวจสอบเส้นทางการสื่อสารและปฏิสัมพันธ์ระหว่างคอมโพเนนต์เพื่อตรวจหาข้อผิดพลาดของอินเทอร์เฟส การทดสอบการผสมผสานช่วยให้เราได้ความรู้คุณภาพเกี่ยวกับความสามารถและความอิสระของส่วนต่างๆ ของแอปพลิเคชัน การใช้โมคน้อยลงจะทำให้เข้าใจการทดสอบได้ง่ายขึ้น แต่อย่างไรก็ตาม การทดสอบการผสมผสานยังขาดความเชื่อมโยงและมีความเสี่ยงที่ก ารทดสอบการผสมผสานนั้นจะมีเพียงการทดสอบบูรณาการที่ถูกปกคลุมด้วยโมคน้อยกว่าการทดสอบยูนิตจริงๆ</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI ในโลกจริง - คิดเกินกิจกรรมต่อ เรื่องราวเกี่ยวกับเทคโนโลยีปัจจัยได้รับความนิยมในการแสดงความคิดเห็นและสื่อสารในปัจจุบันโดยเฉพาะอย่างยิ่งในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) แต่ก่อนที่เราจะเริ่มสนใจในโปรแกรมและสมองปัญญาประดิษฐ์ จำเป็นต้องศึกษาเชิงลึกเกี่ยวกับความเป็นจริงของ KI ในชีวิตประจำวันของเรา
การแนะนำ เมื่อเรื่องการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เกี่ยวข้อง จะมีความตื่นเต้นและความคาดหวังอย่างมากน้อยไม่แน่นอน บางคนเชื่อว่า AI จะเปลี่ยนแปลงโลกการทำงานและทำให้ความสามารถของมนุษย์ไม่จำเป็นต้องใช้แล้ว แต่ก่อนที่เราจะพุ่งเข้าสู่โลกของ AI เราควรให้ความสำคัญกับบางจุดสำคัญๆ ของ AI ที่เราต้องสามารถเข้าใจและเคารพได้ ในความเป็นจริง AI ไม่ใช่สิ่งใหม่และมีข้อจำกัดที่สำคัญที่เราต้องเข้าใจและเคารพ หลักการคือ AI เป็นเครื่องมือเพียงอย่างเดียว ไม่ได้เช่นฉากในภาพยนตร์ที่เคยดูเช่น Terminator และ AI ในปัจจุบันเช่น ChatGPT เป็นตัวอย่างที่ดีของซอฟต์แวร์ที่ออกแบบไว้สำหรับการให้บริการ และไม่ได้ตัดสินใจเหมือนเป็นมีดพกสวิสซึ่งไม่เป็นประโยชน์มากหรือพูดได้ว่าไม่น่าสะดวก มีคำถามบางส่วนที่ก่อกวน: * ผู้ที่เชี่ยวชาญด้านคอมพิวเตอร์ทุกคนที่เชื่อว่า AI เป็นสิ่งใหม่หรือสามารถเข้ามาครอบครองงานของพวกเขาได้ในที่สุด ไม่รู้จักขีดจำกัดของตนเองและความเชี่ยวชาญของตนเองให้ดีพอแล้วหรือยัง? * นักวิทยาศาสตร์ข้อมูลที่เปลี่ยนสู่โมเดล AI: ทำไมโมเดล AI ของคุณนั้นแย่กว่าโมเดลภาษาที่สามารถทำได้ทุกอย่าง? คุณได้ทำอะไรก่อนหน้านี้และคุณขาดอะไรที่จะสร้างโมเดลที่ดีเท่ากับสำหรับ usecase ของคุณ?
เข้าใจขอบเขต KI โมเดลรวมถึงจาก GPT จะถูกฝึกด้วยข้อมูลและรูปแบบที่มีอยู่ พวกเขาเป็นผู้ดีในการรู้จักแนวโน้มและสามารถสร้างเนื้อหาขึ้นอยู่กับการฝึกฝนนั้น แต่พวกเขายังขาดความเข้าใจและความสามารถในการคิดพิเศษเกินการฝึกฝนนั้น การยอมรับขอบเขตเหล่านี้ช่วยให้ตั้งค่าความคาดหมายอย่างเหมาะสม สิ่งที่ไม่มีมาก่อนก็จะไม่เกิดขึ้น ข้อมูลคุณภาพดี ลับ และปลอดภัยเป็นส่วนน้อย จะมีผู้เริ่มต้นมากกว่าผู้เชี่ยวชาญเสมอ ดังนั้น KI เช่นเดียวกับตัวอย่าง &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; มักใช้งานเพียงในระดับต่ำ ในหลายๆ ด้านเช่นนักพัฒนาซึ่งกลัวเสียงงานหลุดอาจต้องมีความสำคัญในคุณภาพของงานของพวกเขาอย่างจริงจัง</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/illusion_serverless_cloud/</guid><description>อันตรายของฟังก์ชัน Serverless ใน Cloud บทนำ ฉันผิดหวังเกี่ยวกับวิธีการที่การตลาดมักชนะความเหมาะสมของมนุษย์ด้วยความถี่มาก ผู้จัดการหลายคนมักไม่ให้ความสำคัญกับผู้เชี่ยวชาญของตนเอง - นั่นก็เหมือนกับการโยกย้ายไปยัง Cloud มีรอยยิ้มเสคเรื่อง &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; ใน Cloud แปลว่า: คุณใช้เวลาดูแลซอฟต์แวร์ และเราจะดูแลฮาร์ดแวร์ แต่ถ้าคุณมี Administrator ที่สามารถทำงานได้ดีและกระตือรือร้นที่จะเรียนรู้ คุณสามารถใช้ Serverless เองได้ (เช่น KNative). Serverless ฟังก์ชัน vs ไมโครเซอร์วิส: Titel ## Unterüberschrift Fett gedruckter Text Kursiver Text - Eine Liste - Mit verschiedenen - Punkten Ein Code-Block: var x = 5; console.log(x); Ein Link: Hier klicken Ein Bild: # หัวข้อ ## หัวข้อย่อย ข้อความหนา ข้อความเอียง - รายการ - ด้วยหลาย - จุด บล็อกโค้ด: var x = 5; console.</description></item><item><title>กลับไปที่ Maven หรือไม่?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</guid><description>กลับมาใช้ Maven อีกครั้งหรือ? 10 ปีของ Gradle. กำลังมองหาความสะดวกและการเดินทางสั้นๆ เพื่อค้นพบความแข็งแกร่งของ Maven. Herzlich Willkommen ### Über uns Wir sind ein deutsches Unternehmen, das sich auf die Herstellung und den Verkauf von hochwertigen Möbeln spezialisiert hat. Unser Ziel ist es, unsere Kunden mit exzellentem Service und Produkten von höchster Qualität zufrieden zu stellen. ### Unsere Produkte Unser Produktangebot umfasst eine Vielzahl von Möbeln für den Wohn- und Arbeitsbereich. Wir bieten unter anderem Esstische, Sofas, Betten, Schränke und Regale an.</description></item></channel></rss>