<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Cloud - Categoria - &lt; L'Inespresso ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/categories/cloud/</link><description>Cloud - Categoria - &lt; L'Inespresso ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/categories/cloud/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rischi del Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/risks_of_cloud/</guid><description>Rischi del Cloud - Perché Dovresti Riflettere Due Volte Introduzione L&amp;rsquo;euforia per il cloud è innegabile. Da piccole startup a grandi aziende - tutti lodano la flessibilità, le possibilità di scala e la semplicità del cloud. Ma così come Icaro si è bruciato quando ha volato troppo vicino al sole, anche le aziende che si trasferiscono nel cloud senza riflettere potrebbero riscontrare pericolose insidie.
Costi e Trasparenza Il mondo del cloud, può sembrare attraente, ma dietro la lucente facciata si nascondono spesso alti costi.</description></item><item><title>Serverless Illusion &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[L&rsquo;illusione delle funzioni Serverless nel Cloud Introduzione Sono deluso di quanto spesso il marketing prevalga sul buon senso. Molti manager ignorano i loro stessi esperti - gli sviluppatori. Questo vale anche per la migrazione al cloud. Spoiler: chi deve risparmiare dovrebbe evitare il cloud. Perché la nuova parola d&rsquo;ordine &ldquo;Serverless&rdquo; nel cloud significa: Tu ti prendi cura del software, noi della hardware. Tuttavia, chi ha un amministratore capace, motivato e curioso, può gestire Serverless da solo (ad es.]]></description></item></channel></rss>