<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Category - &lt; چیزی که نگفته می‌شود ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/categories/software/</link><description>Software - Category - &lt; چیزی که نگفته می‌شود ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa-ir</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ریسک های ابر</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/risks_of_cloud/</guid><description>ریسک های ابر - چرا باید دوباره فکر کنید مقدمه هیجان اطراف ابر نمی تواند نادیده گرفته شود. از استارتاپ های کوچک تا شرکت های بزرگ - همه از انعطاف پذیری، امکانات مقیاس پذیری و سادگی ابر تمجید می کنند. اما همانطور که ایکاروس سوخت و ساز شد، وقتی نزدیک خورشید پرواز کرد، شرکت هایی که بی اندیشه به سمت ابر می روند، ممکن است تله های خطرناکی را تجربه کنند.</description></item><item><title>سرور بی اشکال ایلوژن و ابر</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/illusion_serverless_cloud/</guid><description>توهم فونکشن های سرورلس در ابر مقدمه من از این که چقدر بازاریابی بر فراز عقل سلیم غلبه می کند، ناراحت هستم. بسیاری از مدیران خود را بر فراز کارشناسان خودی خود - توسعه دهندگان - قرار می دهند. این مسؔله برای مهاجرت به ابر نیز صادق است. سپویلر: کسانی که باید پول صرفه جویی کنند، باید از ابر دوری کنند. زیرا کلمه ی جدید و داغ &amp;ldquo;بدون سرور&amp;rdquo; در ابر به معنی: شما از نرم افزار مراقبت می کنید، ما از سخت افزار مراقبت می کنیم.</description></item><item><title>بازگشت به Maven؟</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/back_to_maven/</guid><description>بازگشت به Maven؟ 10 سال با Gradle. در جستجوی تسهیل و یک سفر کوتاه برای بازکشف قدرت Maven. بیشینه سازی پتانسیل توسعه دهندگان - ما به ابزارهایی که زمان را صرفه جویی می کنند بیشتر نیاز داریم موضوعاتی که اغلب نادیده گرفته می‌شوند یا کمتر مورد بحث قرار می‌گیرند، برای من جذاب هستند. اغلب، فناوری‌های حرفه‌ای در حال استفاده هستند، اما تعداد کمی در مورد مشکلات مرتبط با آنها صحبت می‌کنند.</description></item><item><title>ناگفته</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/</guid><description>به &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; خوش آمدید تصمیم بگیر که چه چیز برای تو حقیقی است و از چه موضوعاتی ترجیح می دهی كه فرار کنی.
من جرات ورود به مناطق ممنوعه توسعه را دارم و می خواهم غیرمعمول را در جهان توسعه مطرح کنم. دیدگاه خود را هم گسترش دهید و مرزهای خود را عوض کنید. همیشه به یاد داشته باشید، تکنولوژی باید زندگی و کار ما را آسان تر کند.</description></item></channel></rss>