<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; The Unspoken ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holakratie</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holakratie - Die Dystopie hinter der Utopie Einleitung Holakratie wird als der heilige Gral moderner Organisationsstrukturen gefeiert. Es verspricht flache Hierarchien, mehr Mitarbeiterbeteiligung und eine schnelle Anpassungsfähigkeit. Doch ist es wirklich das Allheilmittel für organisatorische Probleme, oder steckt mehr dahinter? In diesem Blog-Post werfen wir einen kritischen Blick auf die Holakratie und warum sie möglicherweise nicht die ideale Lösung für jedes Unternehmen ist.
Die Kosten der Teamstrukturen In der Holakratie werden Teams so aufgebaut, dass sie quasi als kleine Unternehmen innerhalb des Unternehmens agieren.</description></item><item><title>Risiken der Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/risks_of_cloud/</guid><description>Risiken der Cloud - Warum Sie Zweimal Überlegen Sollten Einleitung Der Hype um die Cloud ist nicht zu übersehen. Von kleinen Startups bis hin zu großen Unternehmen - alle schwärmen von der Flexibilität, den Möglichkeiten zur Skalierung und der Einfachheit der Cloud. Aber so wie Ikarus sich verbrannt hat, als er zu nahe an die Sonne flog, könnten auch Unternehmen, die gedankenlos in die Cloud ziehen, gefährliche Fallstricke erleben.
Kosten und Transparenz Die Cloud-Welt, mag attraktiv erscheinen, aber hinter der glänzenden Fassade verbergen sich oft hohe Kosten.</description></item><item><title>Testebenen: Das richtige Gleichgewicht finden</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/test_level/</guid><description>Testebenen: Das richtige Gleichgewicht finden Einleitung Das Thema Testing scheint bis heute noch Neuland mit sehr viel Freiraum für Interpretation zu sein. Die traditionelle Testpyramide wurde in Frage gestellt und neue Testpyramiden sind entstanden. Meiner Meinung nach benötigt es keine Testpyramide, sondern ein klares Verständnis dafür, was getestet werden muss. Die Tests auf niedrigeren Ebenen sind oft weniger aussagekräftig. Der Fokus sollte vor allem auf dem Testen des Verhaltens liegen, um sicherzustellen, dass die API oder UI wie gewünscht funktioniert.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI in der realen Welt - Über den Hype hinaus denken Einführung Wenn es um den Einsatz von Künstlicher Intelligenz (KI) geht, gibt es viel nervige Aufregung sowie auch Erwartungen. Einige glauben, dass KI die Arbeitswelt revolutionieren und menschliche Fähigkeiten überflüssig machen wird. Doch bevor wir uns kopfüber in die Welt der KI stürzen, sollten wir einige wichtige Punkte bedenken. KI hat zweifellos Fortschritte gemacht, doch es ist nicht neu und kommt mit erheblichen Grenzen, die wir verstehen sowie respektieren müssen.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Die Illusion von Serverless Funktionen in der Cloud Einleitung Ich bin enttäuscht, wie oft das Marketing über den gesunden Menschenverstand siegt. Viele Manager setzen sich über ihre eigenen Experten - die Entwickler. Das gilt auch für die Migration in die Cloud. Spoiler: Wer Geld sparen muss, sollte die Cloud meiden. Denn das neue Buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in der Cloud bedeutet: Du kümmerst dich um die Software, wir kümmern uns um die Hardware.</description></item><item><title>Zurück zu Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/de/back_to_maven/</guid><description>Zurück zu Maven? 10 Jahre Gradle. Auf der Sucher nach Erleichterung und eine kurze Reise zur Wiederentdeckung der Stärke von Maven. Maximierung des Potenzials von Entwicklern - Wir benötigen mehr zeitsparende Tools Themen, die oft übersehen oder selten diskutiert werden, interessieren mich. Oft sind coole Technologien im Einsatz, doch kaum jemand spricht über die damit verbundenen Probleme. Entwicklung ist heut zu Tage sehr aufwendig geworden. Mit den coolen Buzzwords wie “Serverless”, “Low Code”, “IaC”, “Big Data”, “Cloud”, “DevOps”, “You Build it You run it” usw.</description></item></channel></rss>