<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Cloud - Kategori - &lt; Yang Tak Tersampaikan ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/categories/cloud/</link><description>Cloud - Kategori - &lt; Yang Tak Tersampaikan ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/categories/cloud/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Risiko dari Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/risks_of_cloud/</guid><description>Risiko Cloud - Mengapa Anda Harus Berpikir Dua Kali Pendahuluan Hype seputar Cloud tidak bisa diabaikan. Dari startup kecil hingga perusahaan besar - semuanya memuji fleksibilitas, kemampuan untuk penskalaan, dan kemudahan Cloud. Tapi sama seperti Ikarus yang terbakar, ketika ia terlalu dekat dengan matahari, perusahaan yang tanpa pikir panjang berpindah ke Cloud, mungkin juga mengalami jebakan berbahaya.
Biaya dan Transparansi Dunia Cloud, mungkin tampak menarik, tetapi di balik fasad yang berkilau sering kali tersembunyi biaya yang tinggi.</description></item><item><title>Serverless Ilusi &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Ilusi Fungsi Serverless di Cloud Pendahuluan Saya kecewa dengan seberapa sering pemasaran mengalahkan akal sehat. Banyak manajer mengeksploitasi ahli mereka sendiri - para pengembang. Ini juga berlaku untuk migrasi ke cloud. Spoiler: Siapa pun yang perlu menghemat uang, harus menghindari cloud. Karena kata kunci baru &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; di cloud berarti: Anda mengurus perangkat lunak, kami mengurus perangkat keras. Namun, siapa pun yang memiliki administrator yang mampu, termotivasi, dan penasaran, itu dapat mengoperasikan Serverless sendiri (mis.</description></item></channel></rss>