<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>development - Etiket - &lt; Söylenmeyen ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/tags/development/</link><description>development - Etiket - &lt; Söylenmeyen ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/tags/development/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Yapay Zeka Yutturmacası</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/ai_behind_the_hype/</guid><description>Gerçek dünyada yapay zeka - yutturmacanın ötesinde düşünmek Giriş Yapay zekanın (AI) kullanımı söz konusu olduğunda, beklentilerin yanı sıra çok fazla heyecan da var. Bazıları yapay zekanın iş dünyasında devrim yaratacağına ve insan becerilerini gereksiz hale getireceğine inanıyor. Ancak daha önce YZ dünyasına balıklama daldığımızda, bazı önemli noktaları göz önünde bulundurmalıyız. Yapay zeka şüphesiz ilerleme kaydetti yapılmış olsa da yeni değildir ve saygı duymanın yanı sıra anlamamız gereken önemli sınırlamalarla birlikte gelir.</description></item><item><title>Illusion Sunucusuz ve Bulut</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Bulutta sunucusuz işlevler yanılsaması Giriş Pazarlamanın sağduyuya bu kadar sık galip gelmesi beni hayal kırıklığına uğratıyor. Birçok yönetici kendilerini kendi uzmanları olan geliştiricilerden daha fazla. Bu durum buluta geçiş için de geçerlidir. Spoiler: Paradan tasarruf etmeniz gerekiyorsa tasarruf etmesi gerekenler buluttan kaçınmalıdır. Çünkü buluttaki yeni moda sözcük &amp;ldquo;sunucusuz&amp;rdquo; şu anlama geliyor: Siz yazılımı halledin, biz donanımı hallederiz. Siz yazılımı halledin, biz de donanımı halledelim. Ancak, yetenekli, motive ve meraklı bir yöneticiniz varsa, şunları yapabilirsiniz kendileri de sunucusuz çalışabilir (örneğin KNative).</description></item><item><title>```Maven'e geri dönüş?```</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/back_to_maven/</guid><description>Maven&amp;rsquo;e Geri Dönüş? 1 [![maven_vs_gradle](/images/content/maven_vs_gradle.png)](https://phauer.com/2018/moving-back-from-gradle-to-maven/) Bu metin Markdown olarak verilmiştir ve çevirisinde herhangi bir format veya içerik değişikliği yapılmamaktadır.
10 Yıl Gradle. Kolaylaştırma arayışında ve Maven&amp;rsquo;in gücünün yeniden keşfi için kısa bir yolculuk. Geliştiricilerin potansiyelinin maksimuma çıkarılması - Daha fazla zaman tasarrufu sağlayan araçlara ihtiyacımız var Beni ilgilendiren, genellikle göz ardı edilen veya nadiren tartışılan konular var. Sık sık harika teknolojiler kullanılır, ancak çoğu kişi bununla ilişkili sorunlar hakkında konuşmaz. Geliştirme günümüzde çok zahmetli hale geldi.</description></item><item><title>Söylenmemiş</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/</guid><description>&amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; &amp;rsquo;e Hoşgeldiniz Kararını kendin ver, senin için neyin doğru olduğuna ve hangi konulardan daha iyi uzak durman gerektiğine.
Yasaklı alanlara cesaret ediyor ve gelişme alanlarının olağanüstü kısımlarını dünyada açığa çıkarıyorum. Perspektifini genişlet ve sınırlarını hareket ettir. Her zaman hatırla, teknoloji hayatımızı ve işimizi kolaylaştırmalıdır.
Sadece en cesur olanlar, gelişimi diğerleri için gerçekten daha kolay hale getirebilirler.
Son zamanlarda, bakım gerektirmeyen, dayanıklı ve artık sana ihtiyacı olmayan bir proje tamamladın mı?</description></item></channel></rss>