<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Cloud - Tag - &lt; O Inexprimível ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/tags/cloud/</link><description>Cloud - Tag - &lt; O Inexprimível ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/tags/cloud/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riscos da Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/risks_of_cloud/</guid><description>Riscos da Cloud - Por Que Você Deveria Pensar Duas Vezes Introdução O hype em torno da nuvem é inegável. De pequenas startups a grandes empresas - todos estão entusiasmados com a flexibilidade, as possibilidades de escalonamento e a simplicidade da nuvem. Mas assim como Ícaro se queimou quando voou muito perto do sol, as empresas que se mudam para a nuvem sem pensar podem experimentar armadilhas perigosas.
Custos e Transparência O mundo da nuvem pode parecer atrativo, mas atrás da fachada brilhante muitas vezes escondem-se custos elevados.</description></item><item><title>Ilusão Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/illusion_serverless_cloud/</guid><description>A Ilusão das Funções Serverless na Cloud Introdução Estou desapontado com a frequência com que o marketing vence o bom senso. Muitos gerentes se sobrepõem aos seus próprios especialistas - os desenvolvedores. Isso também se aplica à migração para a nuvem. Spoiler: Quem precisa economizar dinheiro, deve evitar a nuvem. Porque a nova palavra da moda &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; na nuvem significa: você cuida do software, nós cuidamos do hardware. No entanto, aquele que tem um administrador capaz, motivado e curioso, pode operar Serverless por conta própria (por exemplo, KNative).</description></item></channel></rss>