<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Management - Category - &lt; 言われない ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ja/categories/management/</link><description>Management - Category - &lt; 言われない ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ja/categories/management/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ホラクラシー</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ja/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ja/holacracy_is_wrong/</guid><description>ホラクラシー - ユートピアの背後にあるディストピア 序論 ホラクラシーは、現代の組織構造の聖杯として称賛されています。それは平坦なヒエラルキー、より多くの 従業員参加、そして素早い適応能力を約束します。しかし、それは本当に組織的な問題の汎用解であるのでしょうか、またはそれ以上のものが隠されているのでしょうか？ このブログポストでは、 ホラクラシーに対する批判的な視点を提供し、それがなぜすべての企業にとって理想的な解決策でない可能性があるのかを検討します。
チーム構造のコスト ホラクラシーでは、チームは企業内の小さな企業として機能するように構築されます。 まずは非常に有望に聞こえますが、悪魔は細部に宿っています。チームは多くの役割を担う必要があり、 その結果、チームの規模と人件費が指数関数的に増加します。力を結集し、 共通の目標に集中するのが難しくなります。さらに、多くの異なる役割間の調整は大きな 挑戦をもたらします。最終的な結果は非効率的なチームと高い人件費で、これは間違いなく持続可能な ビジネスモデルではありません。
従業員に対する課題 ホラクラシーは、従業員に高い自己組織化と自己責任を求めます。しかし、すべてがそれに対応できる、またはそれができるわけではない場合はどうでしょうか？そして、従業員のスキルアップについてはどうでしょうか？多くの場合、彼らはチーム内で自分の役割だ けを持っていて、最適な開発経路から外れるリスクがあります。さらに、従業員は多様な役割ではなく、自分の主要な位置でのみ支払われることが多く、責任と報酬の間に食い違いが生じる可能性があります。
官僚制度のモンスター 皮肉なことに、機動性と柔軟性を目指すホラクラシーは、逆に更なる官僚制を引き起こす可能性があります。なぜなら、各チームと従業員は多くのルールと責任を理解しなければならないからです。これら新たな官僚制の層は会社のスピードを遅くし、ホラクラシーの 本来の目的に反する可能性があります。ホラクラシーは日常にさらにミーティングを追加することさえあります。
社会的な一貫性の損失 ホラクラシーのフラットな階層構造と分散型の構造は、パラドックス的に&amp;rsquo;隠れた階層&amp;rsquo;を生み出す可能性があります。社会的な複雑さが生じ、これが誤解や対立を引き起こす可能性があります。コミュニケーションの明確なラインがなく、これがチームや個人に孤独 感を感じさせる可能性があります。
結論 ホラクラシーは一律のレシピではなく、確実にすべての企業、すべてのチーム、すべての 従業員には適していません。理論的な利点が魅力的に聞こえる一方で、実際の適用では 多くの課題やデメリットが生じます。したがって、企業はこの 組織モデルが自社の文化、目標、そして何よりも従業員に合っているかどうかを非常に慎重に検討すべきです。 従業員がすでに参加できている場合、ホラクラシーは必要ありません しかし、従業員が参加できない場合、ホラクラシーも何も救えないかもしれません。
連絡先 GitHubの問題.</description></item></channel></rss>