<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Nie Wypowiedziane ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holakracja</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holakracja - Dystopia za Utopią Wstęp Holakracja jest świętym Graalem nowoczesnych struktur organizacyjnych. Obiecuje płaskie hierarchie, większe uczestnictwo pracowników i szybką zdolność adaptacji. Ale czy naprawdę jest panaceum na problemy organizacyjne, czy jest w tym coś więcej? W tym wpisie na blogu rzucamy krytyczne spojrzenie na holakrację i dlaczego może nie być idealnym rozwiązaniem dla każdej firmy.
Koszty struktur zespołowych W holakracji zespoły są budowane tak, że działają niemal jak małe firmy w ramach firmy.</description></item><item><title>Ryzyka chmury</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/risks_of_cloud/</guid><description>Ryzyka chmury - Dlaczego powinieneś dwa razy przemyśleć Wstęp Hype na temat chmury jest nie do przegapienia. Od małych startupów po duże firmy - wszyscy zachwycają się elastycznością, możliwościami skalowania i prostotą korzystania z chmury. Ale tak jak Ikar spłonął, gdy poleciał zbyt blisko słońca, tak również firmy, które bezmyślnie przenoszą się do chmury, mogą napotkać na niebezpieczne pułapki.
Koszty i przejrzystość Świat chmury, może wydawać się atrakcyjny, ale za błyszczącą fasadą często kryją się wysokie koszty.</description></item><item><title>Poziomy testów: Znalezienie właściwej równowagi</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/test_level/</guid><description>Poziomy testów: Znalezienie odpowiedniej równowagi Wstęp Temat testowania wydaje się do dziś być terra incognita z dużą przestrzenią do interpretacji. Tradycyjna piramida testowa została podważona, a powstały nowe piramidy testowe. Moim zdaniem nie potrzebujemy piramidy testów, ale klarownego zrozumienia tego, co musi być testowane. Testy na niższych poziomach często są mniej wymowne. Szczególny nacisk powinien być położony na testowanie zachowania, aby upewnić się, że API lub UI działa tak, jak to jest oczekiwane.</description></item><item><title>Nadmuchanie AI</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/ai_behind_the_hype/</guid><description>SI w rzeczywistym świecie - Myślenie poza hajpem Wprowadzenie Gdy przychodzi do stosowania Sztucznej Inteligencji (SI), istnieje wiele irytującego szumu, jak również oczekiwań. Niektórzy wierzą, że SI zrewolucjonizuje świat pracy i uczyni niepotrzebnymi ludzkie zdolności. Jednak zanim rzucimy się na głęboką wodę w świecie SI, powinniśmy rozważyć kilka ważnych punktów. SI niewątpliwie poczyniła postępy, ale nie jest nowa i niesie ze sobą znaczne ograniczenia, które powinniśmy zrozumieć i szanować. Spojler: SI to tylko kolejne narzędzie.</description></item><item><title>Illusion Bezserwerowy &amp; Chmura</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Iluzja funkcji bezserwerowych w chmurze Wprowadzenie Jestem rozczarowany, jak często marketing wygrywa ze zdrowym rozsądkiem. Wielu menedżerów ignoruje swoich własnych ekspertów - programistów. Dotyczy to również migracji do chmury. Spoiler: Ktoś, kto musi oszczędzać powinien unikać chmury. Ponieważ nowe modne słowo &amp;ldquo;Bezserwerowe&amp;rdquo; w chmurze znaczy: Ty troszczysz się o oprogramowanie, my troszczymy się o sprzęt. Kto jednak ma zdolnego, zmotywowanego i ciekawego świata administratora, ten może prowadzić środowisko bezserwerowe samodzielnie (np.</description></item><item><title>Powrót do Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/back_to_maven/</guid><description>Powrót do Mavena? 10 lat Gradle. W poszukiwaniu ulgi i krótkiej podróży do ponownego odkrycia siły Maven. Maksymalizacja potencjału programistów - Potrzebujemy więcej narzędzi oszczędzających czas Tematy, które często są pomijane lub rzadko dyskutowane, interesują mnie. Często są stosowane fajne technologie, ale niewielu ludzi rozmawia o związanych z nimi problemach. Deweloperia stała się dzisiaj bardzo pracochłonna. Z fajnymi słowami kluczowymi, takimi jak „Bezserwerowe”, „Niski kod”, „IaC”, „Big Data”, „Chmura”, „DevOps”, „Budujesz to, prowadzisz to” itd.</description></item></channel></rss>