<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Tất cả Bài viết - &lt; Những Điều Chưa Nói Đi ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/posts/</link><description>Tất cả Bài viết | &lt; Những Điều Chưa Nói Đi ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holakratie</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holakratie - Dystopia sau phía sau Utopia Giới thiệu Holakratie được ca ngợi như là chén thánh của cấu trúc tổ chức hiện đại. Nó hứa hẹn các cấp bậc phẳng, sự tham gia nhiều hơn của nhân viên và khả năng thích ứng nhanh chóng. Nhưng có phải nó thật sự là phương thuốc chữa bách bệnh cho các vấn đề tổ chức, hay có gì đó hơn nữa? Trong bài đăng blog này, chúng tôi sẽ nhìn nhận một cách phê phán về Holakratie và lý do tại sao nó có thể không phải là giải pháp lý tưởng cho mọi công ty.</description></item><item><title>Rủi ro của Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/risks_of_cloud/</guid><description>Rủi ro của Đám mây - Tại sao Bạn Nên Suy Nghĩ Hai Lần Giới thiệu Sự hào hứng quanh đám mây không thể bỏ qua. Từ những start-up nhỏ cho tới các công ty lớn - tất cả đều mê mẩn với sự linh hoạt, khả năng mở rộng và sự đơn giản của đám mây. Nhưng giống như Icarus đã bị cháy khi bay quá gần mặt trời, các công ty chuyển đến đám mây một cách vô tư cũng có thể gặp phải những cái bẫy nguy hiểm.</description></item><item><title>Cấp độ kiểm tra: Tìm thấy sự cân đối đúng</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/test_level/</guid><description>Các cấp độ kiểm thử: Tìm kiếm sự cân đối đúng Giới thiệu Chủ đề Kiểm thử dường như đến nay vẫn là mảnh đất mới với rất nhiều không gian cho sự giải thích. Ngọn núi kiểm thử truyền thống đã bị đặt ra câu hỏi và đã có những ngọn núi kiểm thử mới xuất hiện. Theo quan điểm của tôi, chúng ta không cần ngọn núi kiểm thử, mà chỉ cần hiểu rõ về những gì cần được kiểm thử.</description></item><item><title>Sự thổi phồng AI</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI trong thế giới thực - Suy nghĩ vượt ra khỏi sự điên rồ Giới thiệu Khi nói đến việc sử dụng Trí tuệ nhân tạo (AI), có rất nhiều sự phấn khích phiền phức cũng như mong đợi. Một số người tin rằng AI sẽ cách mạng hóa thế giới lao động và làm thừa thãi khả năng của con người. Nhưng trước khi chúng ta lao mình vào thế giới của AI, chúng ta nên xem xét một số điểm quan trọng.</description></item><item><title>Máy chủ ảo không tồn tại &amp; Đám mây</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Ảo tưởng về Chức năng Serverless trong Cloud Giới thiệu Tôi thất vọng với việc quảng cáo thắng trên lý trí quá nhiều lần. Nhiều người quản lý coi thường chuyên gia của họ - những nhà phát triển. Điều này cũng đúng với việc chuyển đổi sang đám mây. Spoiler: Ai cần tiết kiệm tiền nên tránh đám mây. Bởi vì từ khóa mới &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; trong đám mây có nghĩa là: Bạn lo về phần mềm, chúng tôi lo về phần cứng.</description></item><item><title>Quay trở lại Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/back_to_maven/</guid><description>Quay lại Maven? 10 năm Gradle. Đang tìm kiếm sự nhẹ nhàng và một chuyến đi ngắn để phát hiện lại sức mạnh của Maven. Tối đa hóa tiềm năng của các nhà phát triển - Chúng tôi cần nhiều công cụ tiết kiệm thời gian hơn Các chủ đề thường bị bỏ qua hoặc ít khi được thảo luận thì làm tôi quan tâm. Thường xuyên có những công nghệ tuyệt vời đang được sử dụng, nhưng ít ai nói về những vấn đề liên quan đến nó.</description></item></channel></rss>