<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>All Posts - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/posts/</link><description>All Posts | &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sw-ke</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testebenen: Kupata usawa wa haki</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/test_level/</guid><description>Testebenen: Kupata usawa sahihi [![testebenen] (/picha/maudhui/martin_fowler_testing.png)] (https://martinfowler.com/articles/microservice-testing/)
Utangulizi Das Thema Testing scheint bis heute noch Neuland mit sehr viel Freiraum für Interpretation zu sein. Die traditionelle Testpyramide wurde in Frage gestellt und neue Testpyramiden sind entstanden. Meiner Meinung nach benötigt es keine Testpyramide, sondern ein klares Verständnis dafür, was getestet werden muss. Die Tests auf niedrigeren Ebenen sind oft weniger aussagekräftig. Der Fokus sollte vor allem auf dem Testen des Verhaltens liegen, um sicherzustellen, dass die API oder UI wie gewünscht funktioniert.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI katika Dunia halisi - Fikiria Zaidi ya Hype Utangulizi Jinsi inavyohusu matumizi ya akili bandia (AI), kuna taharuki nyingi sana na matarajio. Baadhi wanaamini kuwa AI itabadilisha maisha ya kazi na kufanya uwezo wa kibinadamu usiofaa. Walakini, kabla hatujapoteza akili kwa ulimwengu wa AI, tunapaswa kuzingatia mambo muhimu kadhaa. AI imefanya maendeleo bila shaka, lakini sio mpya na ina vizuizi vya kuzingatia na kuheshimu. Spoiler: AI ni zana nyingine tu.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Kuvuruga Urahisi wa Kazi Bila Seva katika Wingu haifafanuliwi.
Utangulizi Nasikitika kwamba mara nyingi uuzaji unashinda busara ya kawaida. Wengi wa watendaji wanapuuza wataalamu wao wa kujenga. Hii pia inatumika kwa uhamiaji wa wingu. Sogea kidogo: yeyote ambaye anahitaji kuokoa fedha anapaswa kuepuka wingu. Kwa sababu neno jipya &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; katika wingu linamaanisha: Unashughulikia programu, sisi tunashughulikia vifaa. Walakini, mtumishi anayefaa, mwenye motisha na mwenye shauku anaweza pia kufanya Serverless mwenyewe (kwa mfano, KNative).</description></item><item><title>```Rudi kwa Maven?```</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/back_to_maven/</guid><description>Kurudi kwa Maven? Hakuna kitu cha kutafsiri kwa hapa, kwa sababu hii ni kipande cha nambari cha Markdown ambacho hakina maneno ya lugha yetu. Asante!
Miaka 10 ya Gradle. Kutafuta unafuu na safari fupi ya kugundua nguvu ya Maven tena. Sijaelewa ombi lako. Tafadhali nipe maandishi ya ujumbe ambao ungependa nipate nisaidie kutafsiri.
Kukuza Uwezo wa Waendelezaji - Tunahitaji Zana Zinazookoa Wakati Zaidi Themen ambazo mara nyingi hupuuzwa au hutajwa kidogo hunivutia.</description></item></channel></rss>