<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Categoría - &lt; Lo no dicho ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/categories/software/</link><description>Software - Categoría - &lt; Lo no dicho ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ilusión sin servidor y en la nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</guid><description>La ilusión de las funciones sin servidor en la nube Introducción Me decepciona la frecuencia con que el marketing triunfa sobre el sentido común. Muchos directivos se anteponen por encima de sus propios expertos: los desarrolladores. Esto también se aplica a la migración a la nube. Spoiler: Si necesita ahorrar dinero necesita ahorrar dinero debe evitar la nube. Porque la nueva palabra de moda &amp;ldquo;sin servidor&amp;rdquo; en la nube significa: Tú te encargas del software, nosotros del hardware.</description></item><item><title>¿De vuelta a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</guid><description>¿Volver a Maven? 10 años de Gradle. En busca de alivio y un breve viaje para redescubrir el poder de Maven. Maximizar el potencial de los desarrolladores: necesitamos más herramientas que ahorren tiempo Me interesan temas que a menudo se pasan por alto o de los que rara vez se habla. A menudo se utilizan tecnologías geniales pero casi nadie habla de los problemas asociados a ellas. El desarrollo se ha vuelto muy costoso hoy en día.</description></item><item><title>Lo no dicho</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</guid><description>Welcome to The Unspoken **Decide por ti mismo qué es verdad para ti y de qué temas prefieres apartar la mirada. Me atrevo a explorar las áreas prohibidas del desarrollo y a descubrir las extraordinarias querencias en el mundo del desarrollo. en el mundo del desarrollo. Amplíe también sus horizontes y supere sus límites. Recuerda siempre que la tecnología debe facilitarnos la vida y el trabajo. **Sólo los más valientes de entre nosotros consiguen realmente facilitar el desarrollo a los demás.</description></item></channel></rss>