<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Categoría - &lt; Lo no dicho ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/categories/software/</link><description>Software - Categoría - &lt; Lo no dicho ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ilusión sin servidor y en la nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</guid><description>La ilusión de las funciones sin servidor en la nube Introducción Me decepciona la frecuencia con que el marketing triunfa sobre el sentido común. Muchos directivos se anteponen por encima de sus propios expertos: los desarrolladores. Esto también se aplica a la migración a la nube. Spoiler: Si necesita ahorrar dinero necesita ahorrar dinero debe evitar la nube. Porque la nueva palabra de moda &amp;ldquo;sin servidor&amp;rdquo; en la nube significa: Tú te encargas del software, nosotros del hardware.</description></item><item><title>¿Volver a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</guid><description>¿Volver a Maven? 10 años de Gradle: En busca de la simplicidad y un breve viaje para redescubrir la fortaleza de Maven. No hay nada que traducir en este texto ya que está en blanco.
Maximización del potencial de los desarrolladores - Necesitamos más herramientas que ahorren tiempo Los temas que a menudo son pasados por alto o rara vez se discuten son de mi interés. A menudo hay tecnologías geniales en uso, pero casi nadie habla de los problemas asociados con ellas.</description></item><item><title>El no dicho</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</guid><description>Bienvenido a &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Decide por ti mismo qué es lo que es verdadero para ti y de qué temas prefieres apartarte.
Me atrevo a explorar las áreas prohibidas del desarrollo y descubrir lo excepcional en el mundo del desarrollo. Amplía también tu horizonte y expande tus límites. Siempre ten en cuenta que la tecnología está diseñada para facilitar nuestras vidas y trabajos.
Solo los más valientes entre nosotros realmente pueden hacer que el desarrollo sea más fácil para los demás.</description></item></channel></rss>