<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Cloud - Kategoria - &lt; Nie Wypowiedziane ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/categories/cloud/</link><description>Cloud - Kategoria - &lt; Nie Wypowiedziane ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/categories/cloud/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ryzyka chmury</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/risks_of_cloud/</guid><description>Ryzyka chmury - Dlaczego powinieneś dwa razy przemyśleć Wstęp Hype na temat chmury jest nie do przegapienia. Od małych startupów po duże firmy - wszyscy zachwycają się elastycznością, możliwościami skalowania i prostotą korzystania z chmury. Ale tak jak Ikar spłonął, gdy poleciał zbyt blisko słońca, tak również firmy, które bezmyślnie przenoszą się do chmury, mogą napotkać na niebezpieczne pułapki.
Koszty i przejrzystość Świat chmury, może wydawać się atrakcyjny, ale za błyszczącą fasadą często kryją się wysokie koszty.</description></item><item><title>Illusion Bezserwerowy &amp; Chmura</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pl/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Iluzja funkcji bezserwerowych w chmurze Wprowadzenie Jestem rozczarowany, jak często marketing wygrywa ze zdrowym rozsądkiem. Wielu menedżerów ignoruje swoich własnych ekspertów - programistów. Dotyczy to również migracji do chmury. Spoiler: Ktoś, kto musi oszczędzać powinien unikać chmury. Ponieważ nowe modne słowo &amp;ldquo;Bezserwerowe&amp;rdquo; w chmurze znaczy: Ty troszczysz się o oprogramowanie, my troszczymy się o sprzęt. Kto jednak ma zdolnego, zmotywowanego i ciekawego świata administratora, ten może prowadzić środowisko bezserwerowe samodzielnie (np.</description></item></channel></rss>