<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>development - Etichetta - &lt; L'Inespresso ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/tags/development/</link><description>development - Etichetta - &lt; L'Inespresso ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/tags/development/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hype per l'intelligenza artificiale</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/ai_behind_the_hype/</guid><description><![CDATA[L&rsquo;IA nel mondo reale: pensare oltre l&rsquo;hype Introduzione Quando si parla dell&rsquo;uso dell&rsquo;intelligenza artificiale (AI), c&rsquo;è molta eccitazione e aspettative. Alcuni ritengono che l&rsquo;IA rivoluzionerà il mondo del lavoro e renderà superflue le competenze umane. Ma prima di di tuffarci a capofitto nel mondo dell&rsquo;IA, dobbiamo considerare alcuni punti importanti. L&rsquo;IA ha indubbiamente fatto progressi ma non è una novità e presenta limiti significativi che dobbiamo comprendere e rispettare. Spoiler: L&rsquo;IA è solo uno strumento in più.]]></description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[L&rsquo;illusione delle funzioni serverless nel cloud Introduzione Sono deluso da quanto spesso il marketing trionfi sul buon senso. Molti manager si antepongono ai loro stessi esperti, gli sviluppatori. Questo vale anche per la migrazione al cloud. Spoiler: Se avete bisogno di risparmiare Se avete bisogno di risparmiare, dovreste evitare il cloud. Perché la nuova parola d&rsquo;ordine &ldquo;serverless&rdquo; nel cloud significa: voi vi occupate del software, noi dell&rsquo;hardware. Voi vi occupate del software, noi ci occupiamo dell&rsquo;hardware.]]></description></item><item><title>Il non detto</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/</guid><description>Benvenuti a The Unspoken **Decidete voi stessi cosa è vero per voi e quali argomenti preferite evitare. Oso esplorare le aree proibite dello sviluppo e scoprire i desideri straordinari nel mondo dello sviluppo. nel mondo dello sviluppo. Espandete anche i vostri orizzonti e spingetevi oltre i vostri confini. Ricordate sempre che la tecnologia dovrebbe semplificarci la vita e il lavoro. **Solo i più coraggiosi tra noi riescono davvero a rendere lo sviluppo più facile per gli altri.</description></item><item><title>Tornare a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Tornare a Maven? 10 anni di Gradle. Alla ricerca di sollievo e di un breve viaggio per riscoprire la potenza di Maven. Massimizzare il potenziale degli sviluppatori: servono più strumenti per risparmiare tempo Gli argomenti spesso trascurati o raramente discussi mi interessano. Spesso vengono utilizzate tecnologie interessanti, ma quasi nessuno parla dei problemi ad esse associati. Lo sviluppo è diventato molto costoso al giorno d&rsquo;oggi. Con parole d&rsquo;ordine come &ldquo;serverless&rdquo;, &ldquo;low code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;big data&rdquo;, &ldquo;cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;you build it you run it&rdquo;, ecc.]]></description></item></channel></rss>