<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Catégorie - &lt; L'indicible ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/categories/software/</link><description>Software - Catégorie - &lt; L'indicible ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Risques du Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/risks_of_cloud/</guid><description><![CDATA[Risques du Cloud - Pourquoi Vous Devriez Réfléchir Deux Fois Introduction L&rsquo;engouement pour le Cloud est indéniable. Des petites startups aux grandes entreprises - tous vantent la flexibilité, les possibilités de mise à l&rsquo;échelle et la simplicité du Cloud. Mais tout comme Icare s&rsquo;est brûlé, lorsqu&rsquo;il a volé trop près du soleil, les entreprises qui se précipitent sans réfléchir dans le Cloud pourraient également rencontrer des pièges dangereux.
Coûts et Transparence Le monde du Cloud, peut sembler attrayant, mais derrière la façade brillante se cachent souvent des coûts élevés.]]></description></item><item><title>Serveur sans illusion et Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[L&rsquo;illusion des fonctions sans serveur dans le Cloud Introduction Je suis déçu de voir combien de fois le marketing triomphe du bon sens. Beaucoup de managers se placent au-dessus de leurs propres experts - les développeurs. Cela s&rsquo;applique également à la migration vers le cloud. Spoiler : ceux qui doivent économiser de l&rsquo;argent devraient éviter le cloud. Car le nouveau buzzword &ldquo;Serverless&rdquo; dans le cloud signifie: tu t&rsquo;occupes du logiciel, nous nous occupons du matériel.]]></description></item><item><title>L'Inexprimé</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/</guid><description><![CDATA[Bienvenue chez &ldquo;The Unspoken&rdquo; Décide toi-même ce qui est vrai pour toi et les sujets que tu préfères ignorer.
J&rsquo;ose me lancer dans les zones interdites de développement et je souhaite exposer l&rsquo;extraordinaire dans le monde du développement. Élargis également ton horizon et repousse tes limites. Souviens-toi toujours, la technologie devrait faciliter notre vie et notre travail.
Seuls les plus courageux d&rsquo;entre nous réussissent vraiment à simplifier le développement pour les autres.]]></description></item><item><title>Retour à Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/back_to_maven/</guid><description>Retour à Maven ? 10 ans de Gradle. À la recherche de soulagement et un bref voyage pour redécouvrir la force de Maven. Maximisation du potentiel des développeurs - Nous avons besoin de plus d&amp;rsquo;outils pour gagner du temps Les sujets souvent ignorés ou rarement discutés m&amp;rsquo;intéressent. Souvent, des technologies cool sont en jeu, mais presque personne ne parle des problèmes qui y sont associés. Le développement est devenu très coûteux de nos jours.</description></item></channel></rss>