<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Cloud - Etiket - &lt; Söylenmeyen ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/tags/cloud/</link><description>Cloud - Etiket - &lt; Söylenmeyen ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/tags/cloud/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bulutun Riskleri</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/risks_of_cloud/</guid><description><![CDATA[Bulutun Riskleri - Neden İki Kere Düşünmelisiniz Giriş Cloud hakkındaki coşkuyu göz ardı etmek imkansız. Küçük start-up&rsquo;lar dan büyük şirketlere kadar herkes; Cloud&rsquo;un esnekliği, ölçeklendirme olanakları ve sadeliğinden övgüyle bahsediyor. Ancak Ikarus&rsquo;un güneşe çok yaklaştığında yandığı gibi, düşüncesizce Cloud&rsquo;a geçen şirketler de tehlikeli tuzaklar yaşayabilir.
Maliyetler ve Şeffaflık Bulut dünyası, çekici görünebilir, ancak parlak cephenin arkasında genellikle yüksek maliyetler gizlidir. Buluta yeni geçen şirketler, faturaların ne kadar hızlı biriktiğini genellikle çok geç fark ederler.]]></description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Bulut</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[Bulut&rsquo;taki Serverless Fonksiyonların İllüzyonu Giriş Pazarlamanın genellikle sağduyu üzerinde ne kadar sık galip geldiği konusunda hayal kırıklığına uğradım. Birçok yönetici kendilerinin kendi uzmanlarından - yani geliştiricilerden - daha üstün olduğunu düşünür. Bu, buluta geçiş için de geçerlidir. Spoiler: Paranı tasarruf etmen gerekiyorsa, buluttan kaçınmalısın. Çünkü bulutun yeni moda kelimesi &ldquo;Serverless&rdquo; şu anlama gelir: Sen yazılımla ilgilenirsin, biz donanımla ilgileniriz. Ancak yetenekli, motive olmuş ve meraklı bir yöneticisi olan kişi, Serverless&rsquo;i kendi başına da işletebilir (örneğin, KNative).]]></description></item></channel></rss>