<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>development - Тэг - &lt; Неизреченное ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/tags/development/</link><description>development - Тэг - &lt; Неизреченное ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/tags/development/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Риски облачных технологий</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/risks_of_cloud/</guid><description>Риски облачных технологий - Почему вам стоит дважды подумать Введение Шумиха вокруг облака невозможно не заметить. От маленьких стартапов до крупных компаний - все в восторге от гибкости, возможностей масштабирования и простоты облака. Но так же, как Икар обжегся, подлетев слишком близко к солнцу, так и компании, которые бездумно переходят в облако, могут столкнуться с опасными ловушками.
Стоимость и прозрачность Облачный мир может казаться привлекательным, но за блестящей фасадом часто скрываются высокие расходы.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/ai_behind_the_hype/</guid><description>ИИ в реальном мире - думать за пределами хайпа Введение Когда речь заходит об использовании искусственного интеллекта (ИИ), существует много раздражающего волнения и ожиданий. Некоторые считают, что ИИ революционизирует мир труда и сделает человеческие способности ненужными. Но перед тем как мы окунемся с головой в мир ИИ, нам следует учесть несколько важных моментов. Без сомнения, ИИ сделал определенные прогресс, но он не нов и обладает значительными ограничениями, которые нам следует понимать и уважать.</description></item><item><title>Серверная Иллюзия &amp; Облако</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Иллюзия серверлесс функций в облаке Введение Меня разочаровывает, как часто маркетинг побеждает здравый смысл. Многие менеджеры пренебрегают собственными экспертами - разработчиками. Это также относится к миграции в облако. Спойлер: кто хочет сэкономить, должен избегать облака. Ведь новый жаргон &amp;ldquo;Бессерверный&amp;rdquo; в облаке означает: ты заботишься о программном обеспечении, мы заботимся о оборудовании. Однако, если у вас есть способный, мотивированный и любознательный администратор, тогда можно самостоятельно управлять Бессерверностью (например, KNative).
Бессерверные функции против микросервисов: Микросервисы Типичный бессостоянийный микросервис заботится о конкретной функции/домене и развертывается в среде оркестровки контейнеров.</description></item><item><title>Назад к Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Вернуться к Maven? 10 лет Gradle. В поисках облегчения и краткое путешествие к повторному открытию силы Maven. Максимизация потенциала разработчиков - Нам нужны больше инструментов для экономии времени Темы, которые часто упускаются из виду или редко обсуждаются, меня интересуют. Часто используются крутые технологии, однако едва ли кто-то говорит о связанных с ними проблемах. Разработка сегодня стала очень трудоемкой. С крутыми ключевыми словами, такими как &ldquo;Безсерверные&rdquo;, &ldquo;Низкий код&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;Большие данные&rdquo;, &ldquo;Облако&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;Вы создаете, вы запускаете&rdquo; и т.]]></description></item><item><title>Невысказанное</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/</guid><description>Добро пожаловать в &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Решай сам, что для тебя правда и от каких тем ты предпочитаешь отвлекаться.
Я рискую влезть в запретные области разработки и раскрываю все необычное, что хотел бы видеть в мире разработки. Расширьте также свои горизонты и пересмотрите свои границы. Всегда помните, технологии должны облегчать нашу жизнь и нашу работу.
Только самые смелые из нас действительно могут облегчить разработку для других.
Когда был последний раз, когда вы завершили проект, который был практически свободен от обслуживания, устойчив и больше вас не нуждался?</description></item></channel></rss>