<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Danh mục - &lt; Những Điều Chưa Nói Đi ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/categories/software/</link><description>Software - Danh mục - &lt; Những Điều Chưa Nói Đi ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Sự ảo tưởng của các chức năng không có máy chủ trên đám mây Giới thiệu Tôi thất vọng về việc Marketing thắng trí lý của con người quá nhiều. Nhiều quản lý bỏ qua chuyên gia của riêng mình - những nhà phát triển. Điều đó cũng đúng khi chúng ta chuyển đổi sang đám mây. Tiết lộ: Ai phải tiết kiệm tiền thì nên tránh đám mây. Bởi vì từ mới &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; trên đám mây có nghĩa là: Bạn quan tâm đến phần mềm, chúng tôi quan tâm đến phần cứng.</description></item><item><title>The Unspoken</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/</guid><description>Chào mừng đến với &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Quyết định bản thân điều gì là đúng và những chủ đề nào bạn muốn né tránh. Tôi dám chạm vào những lĩnh vực cấm của sự phát triển và khám phá những điều phi thường trong thế giới của sự phát triển. Mở rộng tầm nhìn của bạn và vượt qua giới hạn của mình. Hãy luôn nhớ rằng công nghệ nên giúp đỡ cuộc sống và công việc của chúng ta dễ dàng hơn.</description></item><item><title>Trở lại Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/back_to_maven/</guid><description>Quay lại Maven chăng? 10 năm của Gradle. Trên tìm kiếm sự dễ dàng và chuyến đi ngắn để tìm lại sức mạnh của Maven. Willkommen bei meinem Blog Ich heiße Max und bin 25 Jahre alt. In diesem Blog schreibe ich über meine Erfahrungen mit dem Reisen, dem Leben im Ausland und anderen interessanten Themen. ## Meine Reiseerfahrungen Ich habe bisher in 20 Ländern auf fünf Kontinenten gereist. Meine Lieblingsländer sind Japan, Thailand und Kanada.</description></item></channel></rss>