<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Kategori - &lt; Yang Tak Tersampaikan ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/categories/software/</link><description>Software - Kategori - &lt; Yang Tak Tersampaikan ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ilusi Tanpa Server &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Ilusi fungsi tanpa server di awan Pendahuluan Saya kecewa dengan betapa seringnya pemasaran mengalahkan akal sehat. Banyak manajer menempatkan diri mereka sendiri di atas para ahli mereka sendiri - para pengembang. Hal ini juga berlaku untuk migrasi ke cloud. Spoiler: Jika Anda perlu menghemat uang perlu menghemat uang harus menghindari cloud. Karena kata kunci baru &amp;ldquo;tanpa server&amp;rdquo; di cloud berarti: Anda mengurus perangkat lunak, kami mengurus perangkat keras. Anda mengurus perangkat lunak, kami akan mengurus perangkat kerasnya.</description></item><item><title>Kembali ke Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Kembali ke Maven? 10 tahun Gradle. Mencari kelegaan dan perjalanan singkat untuk menemukan kembali kekuatan Maven. Memaksimalkan potensi pengembang - kami membutuhkan lebih banyak alat bantu yang menghemat waktu Topik-topik yang sering diabaikan atau jarang dibahas menarik minat saya. Sering kali ada teknologi keren yang digunakan, tetapi hampir tidak ada yang membicarakan masalah yang terkait dengannya. Pengembangan telah menjadi sangat mahal akhir-akhir ini. Dengan kata kunci keren seperti &ldquo;tanpa server&rdquo;, &ldquo;kode rendah&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;data besar&rdquo;, &ldquo;cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;Anda yang membuat, Anda yang menjalankan&rdquo;, dll.]]></description></item><item><title>Yang Tak Terucapkan</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/</guid><description>Selamat datang di The Unspoken **Tentukan sendiri apa yang benar bagi Anda dan topik mana yang lebih suka Anda hindari. Saya berani menjelajahi area terlarang dalam pembangunan dan mengungkap keinginan yang luar biasa dalam dunia pembangunan. dalam dunia pembangunan. Perluas juga wawasan Anda dan dorong batasan Anda. Ingatlah selalu, teknologi seharusnya membuat hidup dan pekerjaan kita lebih mudah. **Hanya yang paling berani di antara kita yang benar-benar berhasil membuat pembangunan lebih mudah bagi orang lain.</description></item></channel></rss>