<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Những Điều Chưa Nói Đi ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testebenen: Tìm thấy sự cân bằng đúng đắn</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/test_level/</guid><description>Test Levels: Tìm cân bằng đúng Test Levels là một phương pháp kiểm tra được sử dụng để đảm bảo chất lượng và độ tin cậy của phần mềm. Nhưng sự tăng cường của các bình dân phải cân đối với các tiêu chuẩn chất lượng và thời gian sử dụng. Trong bài viết này, chúng tôi sẽ tìm hiểu về các cấp độ kiểm tra khác nhau và làm thế nào để tìm ra sự cân bằng đúng giữa các loại kiểm tra khác nhau.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI trong thế giới thực - Vượt qua sự hư hype KI trong thế giới thực không chỉ là một thành tựu khoa học, mà còn là một giải pháp cho những thách thức và vấn đề thực tế. Trong bài viết này, chúng ta sẽ đi sâu vào các áp dụng thực tiễn của KI và những thách thức và cơ hội liên quan đến nó. Chúng ta cũng sẽ xem xét xem KI đã đạt được những gì đối với thế giới thực và những gì nó có thể đạt được trong tương lai.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Sự ảo tưởng của các chức năng không có máy chủ trên đám mây Giới thiệu Tôi thất vọng về việc Marketing thắng trí lý của con người quá nhiều. Nhiều quản lý bỏ qua chuyên gia của riêng mình - những nhà phát triển. Điều đó cũng đúng khi chúng ta chuyển đổi sang đám mây. Tiết lộ: Ai phải tiết kiệm tiền thì nên tránh đám mây. Bởi vì từ mới &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; trên đám mây có nghĩa là: Bạn quan tâm đến phần mềm, chúng tôi quan tâm đến phần cứng.</description></item><item><title>Quay lại Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/vi/back_to_maven/</guid><description>Trở lại với Maven? Đoạn văn trên là mã đánh dấu.
10 năm của Gradle. Trên tìm kiếm sự dễ dàng và một chuyến đi ngắn để khám phá lại sức mạnh của Maven. Không có văn bản để dịch.
Tối đa hóa tiềm năng của nhà phát triển - Chúng ta cần nhiều công cụ tiết kiệm thời gian hơn Các chủ đề thường bị bỏ qua hoặc ít được thảo luận là những chủ đề mà tôi quan tâm.</description></item></channel></rss>