<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>KI Limitations - แท็ก - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/tags/ki-limitations/</link><description>KI Limitations - แท็ก - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/tags/ki-limitations/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI ในโลกจริง - คิดเกินระยะความตื่นเต้น บทนำ เมื่อมาถึงการใช้ประโยชน์จากปัญญาประดิษฐ์ (AI) มีความรุนแรงเฝ้าระวังมากมาย นอกจากความคาดหวัง บางคนเชื่อว่า AI จะปฏิวัติในโลกแห่งการทำงานและทำให้ความสามารถของมนุษย์เป็นสิ่งที่ไม่จำเป็น แต่ก่อนที่ เราจะดิ่งพุ่งใส่โลกของ AI เราควรจะคิดคำนึงเรื่องที่สำคัญบางอย่าง AI โดยไม่ต้องสงสัยที่ได้ทำความก้าวหน้า แต่มันไม่ใช่สิ่งใหม่และมีข้อจำกัดที่เราต้องเข้าใจและเคารพ สปอยล์: AI เป็นเพียงเครื่องมือหนึ่งเท่านั้น ฉากที่สมมติไว้ในภาพยนตร์ เช่น เทอร์มิเนเตอร์ ยังอยู่ไกลเรา AI ในปัจจุบัน เช่น ChatGPT ยังเป็นอีกตัวอย่างที่ดีเกี่ยวกับวิธีการออกแบบซอฟต์แวร์! มุ่งเน้นที่การบริการและ ไม่ใช่ประมวลถมนเหมือนมีทุกอย่าง โดยทั่วไป ความช่วยเหลือหรือการใช้งานซ้ำไม่น่าว่าน
คำถามกระท้าทางด้านการทำงาน:
คณิตศาสตร์ทุกคนที่เชื่อว่า AI เป็นสิ่งใหม่หรือที่สามารถเอางานของเขาไป คงควรคิดคำนึงเรื่องขอบข่ายและความชำนาญของเขามากกว่าหรือไม่ นักวิทยาศาสตร์ข้อมูลที่ทำงาน ที่เปลี่ยนไปใช้ AI ทำไมโมเดล AI ของคุณเฉพาะสูงกว่าโมเดลภาษาทั้งหมดด้วย คุณทำอะไรคุณก็คุณจะทำอะไรและคุณจะทำอะไรที่เหมาะสำหรับการใช้งานของคุณขึ้น ความเข้าใจเกี่ยวกับขีดจำกัด รูปแบบ AI รวมถึงรูปแบบที่อิงตาม GPT จะถูกฝึกอบรมที่ข้อมูลที่มีอยู่และรูปแบบ พวกเขาเป็นผู้ชำนาญในการรู้จำรูปแบบและสร้างเนื้อหาตามการฝึกอบรมนี้ แต่พวกเขาขาดความเข้าใจที่แท้จริง หรือความสามารถในการคิดเกินการฝึกอบรมของพวกเขา การรับรู้ขอบเขตนี้ช่วยในการกำหนดความคาดหวังที่เป็นจริง สิ่งที่ไม่เคยมีจะไม่มีอยู่ ข้อมูลที่มีคุณภาพ ลับ และปลอดภัยเป็นส่วนน้อย จะมี Junior มากกว่า Senior อยู่เสมอ ดังนั้น AI จึงทำงานได้เฉพาะขั้นต้น &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; ในหลายด้าน เช่น นักเขียนโปรแกรมที่กลัวว่าจะเสียงาน ควรคิดเรื่องคุณภาพของงานของพวกเขาเป็นสิ่งสำคัญ</description></item></channel></rss>