<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>development - Tag - &lt; In ongannten Worte ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/tags/development/</link><description>development - Tag - &lt; In ongannten Worte ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>st</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/tags/development/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Risiken der Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/risks_of_cloud/</guid><description>Risiken der Cloud - Warum Sie Zwoamal Überlegen Sollten Einleitung De Bemühung um die Cloud isch nit zu übersehen. Vo kleine Startups bis hin zu große Unternehmen - olle schwärmen von der Flexibilität, de Möglichkeiten zur Skalierung und der Einfachheit der Cloud. Ower so wie Ikarus sich verbrannt hot, als er zu nohe an die Sonne floag, kennten a Unternehmen, die gedankenlos in die Cloud ziehen, gefährliche Fallstricke erleben.
Kosten und Transparenz Die Cloud-Welt, mog attraktiv scheinen, aber hinter der glänzenden Fassade versteckn se oft hoahe Kosten.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI in da realen Welt - Iba den Hype hinaus denken Einführung Gebts des umm Künstlikher Intelligenz (KI) gaht, gibts viel nadige Ufreagung sowie a Erwatorungen. Eini gloabn, dass KI die Orbeitswelt revolutioniern und menschlike Fähigkeiten überflüssig mochn weard. Doch bevor mir ins kopfüber in die Welt der KI stürzn, solln mir einige wichtige Punkte bedenkn. KI hot zweifellos Fortschritte gmoacht, doch es ist nit neu und kemmt mit erheblichen Grenzn, die mir vastahn sowie respektiern mussn.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Wolke</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Die Illusion von Serverless Funktionen in der Cloud Enleitung I bin enttäuscht, wie oft des Marketing über den gsunden Menschenverstand siegt. Viele Manager setzen sich über ihre eigenen Experten - die Entwickler. Des gilt a für die Migration in die Cloud. Spoiler: Wer Geld sparen muss, sollt die Cloud meiden. Denn des neue Buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in der Cloud bedeutet: Du kümmerst dich um die Software, mir kümmern uns um die Hardware.</description></item><item><title>Des Usgsprochane</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/</guid><description><![CDATA[Wilkommen bei &ldquo;The Unspoken&rdquo; Entschiede selber, wosch für di wohr isch und von welche Themen du lieber wegschaugsch.
I wag&rsquo;s, die verbotenen Bereiche der Entwicklung aufzudackeln und das Außergewöhnliche in der Welt der Entwicklung aufzuspürn. Erweitere a di horizont und verruck di Grenzen. Denk immer dran, Technologie sollt unsres Leben und unsre Arbeit erleichtern.
Nor de Mutigsten unter uns schaffen&rsquo;s wirklich, die Entwicklung für andre einfacher zu machen.
Wann hosch du des letzte Mol a Projekt abgeschlossen, des praktisch wartungsfrei, robust isch und di nimme bracht hod?]]></description></item><item><title>Zrugg zu Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/back_to_maven/</guid><description>Zurück zu Maven? 10 Johr Gradle. Uf da Suach noch Erleichterung und a kuarze Reise zur Wiederentdeckung der Stärke von Maven. Maximierung des Potenzials von Entwicklern - Mir brauchn mehra zeitsparende Tools Themen, die oft überschaug oder selten diskutiert werden, interessieren mi. Oft sein coole Technologien im Einsatz, doch kaum jemand spricht über die damit verknaapten Probleme. Entwicklung ist heut zu Tage sehr ufwoadig geworden. Mit den coolen Buzzwords wie “Serverless”, “Low Code”, “IaC”, “Big Data”, “Cloud”, “DevOps”, “You Build it You run it” usw.</description></item></channel></rss>