<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Management - หมวดหมู่ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/categories/management/</link><description>Management - หมวดหมู่ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/categories/management/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>โฮลาคราซี</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/holacracy_is_wrong/</guid><description>โฮลาคราซี - ดิสท็อปี้านหลังอุทปที้ บทนำ ฮอลาคราซีถูกยกย่องเป็นสิ่งศักดิ์สิทธิ์ที่แท้ทรูของโครงสร้างองค์การสมัยใหม่ มันสัญญาให้เห็นโครงสร้างที่แบนเรียบ การมีส่วนร่วมของพนักงานมากขึ้น และความสามารถในการปรับตัวที่รวดเร็ว แต่จริงๆ แล้วเป็นหมายเท่าที่สำหรับปัญหาในการจัดการหรือไม่ หรือมีความคิดเห็นที่มากกว่านั้นอยู่ภายใน? ในโพสต์บล็อกนี้ เราจะตรวจสอบความเป็นไปได้ที่ฮอลาคราซีอาจไม่เป็นวิธีการที่เหมาะสมที่สุดสำหรับทุกโอกาส.
ราคาของโครงสร้างทีม ในโครงสร้างโฮลาคราซี ทีมงานถูกสร้างขึ้นให้ทำงานเหมือนกับธุรกิจขนาดเล็กภายในองค์กร ฟังดูน่าสนใจในตอนแรก แต่ปัญหาเริ่มเกิดขึ้นเมื่อมาถึงรายละเอียด ทีมต้องมีความสามารถในการปิดบังหลากหลายบทบาทานมยาน ซึ่งทำให้ขนาดทีมและค่าใช้จ่ายด้านบุคลากรเพิ่มขึ้นเป็นเลขยกกำลัง มันกลายเป็นสิ่งที่ยากที่จะรวมพลังและ เน้นบนเป้าหมายร่วม นอกจากนั้นการประสานงานระหว่างบทบาทที่แตกต่างกันยังเป็นความท้าทายอย่างมาก ผลลัพธ์ที่ได้คือทีมงานที่ไม่มีประสิทธิภาพและค่าใช้จ่ายด้านบุคลากรสูง ซึ่งอย่างแน่นอนไม่ใช่ รูปแบบธุรกิจที่ยั่งยืน
ความท้าทายสำหรับพนักงาน Holakratie ต้องการให้พนักงานมีการจัดการเองและรับผิดชอบตนเองในระดับสูง แต่ถ้าไม่มีใครพร้อมหรือสามารถทำได้ล่ะ? และเรื่องของการพัฒนาพนักงานล่ะ? มักจะเห็นว่าพวกเขาเป็นคนเดียวในบทบาทของพวกเขาภายในทีม และเสี่ยงที่จะหลงทางจากเส้นทางการพัฒนาที่เหมาะสม นอกจากนี้ พนักงานมักจะได้รับการจ่ายเงินไม่สอดคล้องกับบทบาทหลากหลายของพวกเขา แต่จ่ายตามตำแหน่งหลักของพวกเขา ซึ่งอาจทำให้เกิดความไม่สอดคล้องระหว่างความรับผิดชอบและการชดเชย
สัตว์ประหลาดรูปร่างทางราชการ อย่างแย้งแย้งนัก โฮลาคราซีที่เป้าหมายเพื่อความคล่องแคล่วและความยืดหยุ่น อาจนำไปสู่การเพิ่มความเป็นระบบอีก นั่นเพราะว่าทุกทีมและพนักงานทุกคนต้องทำความเข้าใจกฎมากมายและความรับผิดชอบ การเพิ่มชั้นที่ใหม่ที่เป็นระบบนี้สามารถชะลอการดำเนินงานของบริษัทและขัดขวางจุดประสงค์จริงของโฮลาคราซี โฮลาคราซีเพิ่มการประชุมเพิ่มเติมในชีวิตประจำวันของเรา
การสูญเสียความสอดคล้องทางสังคม สถาปัตยกรรมแบน และโครงสร้างที่ไม่กลางของฮอลาคราซีสามารถนำไปสู่ &amp;lsquo;ลำดับชั้นที่ซ่อนเร้น&amp;rsquo; ในทางประหลาด ซึ่งสร้างความซับซ้อนทางสังคมที่สามารถส่งผลสู่การเข้าใจผิดและความขัดแย้ง ไม่มี เส้นทางการสื่อสารที่ชัดเจนซึ่งสามารถส่งเสริมความรู้สึกของการแยกตัวจากทีมและบุคคล
สรุป โฮลาคราซีไม่ใช่สูตรที่เหมาะสมสำหรับทุกบริษัท, ไม่เหมาะสมสำหรับทุกทีมงาน และไม่เหมาะสำหรับทุกคน ขณะที่ประโยชน์ทฤษฎีที่ดูน่าสนใจ, มีความท้าทายและข้อเสียในการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติ องค์กรควรตรวจสอบอย่างละเอียดว่ารูปแบบการจัดระเบียบนี้เข้ากับวัฒนธรรม, เป้าหมาย และโดยเฉพาะของพนักงานของพวกเขาหรือไม่ หากพนักงานสามารถมีส่วนร่วมได้แล้ว ไม่จำเป็นต้องมีโฮลาคราซี แต่ถ้าพนักงานไม่สามารถมีส่วนร่วมได้ โฮลาคราซีก็ไม่สามารถช่วยอะไรได้เช่นกัน
ติดต่อ GitHub Issues.</description></item></channel></rss>