<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Категория - &lt; Неизреченное ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/categories/software/</link><description>Software - Категория - &lt; Неизреченное ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Иллюзия бессерверных функций в облаке Введение Я разочарован тем, как часто маркетинг торжествует над здравым смыслом. Многие менеджеры ставят себя над своими собственными экспертами - разработчиками. Это относится и к миграции в облако. Спойлер: Если вам нужно сэкономить деньги Если вам нужно сэкономить деньги, избегайте облака. Потому что новое шуточное слово &amp;ldquo;бессерверный&amp;rdquo; в облаке означает: Вы заботитесь о программном обеспечении, мы заботимся об аппаратном обеспечении. Вы позаботитесь о программном обеспечении, а мы позаботимся об аппаратном обеспечении.</description></item><item><title>Вернуться в Мавен?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Вернуться к Maven? 10 лет Gradle. В поисках облегчения и небольшого путешествия, чтобы заново открыть для себя силу Maven. Максимальное использование потенциала разработчиков - нам нужно больше инструментов для экономии времени Меня интересуют темы, которые часто упускаются из виду или редко обсуждаются. Часто используются классные технологии, но почти никто не говорит о проблемах, связанных с ними. В наши дни разработка стала очень дорогостоящей. С такими крутыми buzzwords, как &ldquo;serverless&rdquo;, &ldquo;low code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;big data&rdquo;, &ldquo;cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;you build it you run it&rdquo; и т.]]></description></item><item><title>Невысказанное</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/</guid><description>Welcome to The Unspoken **Решите для себя, что для вас является истиной, а от каких тем вы предпочитаете держаться подальше. Я осмелюсь исследовать запретные области развития и раскрыть необычные желания в мире развития. в мире развития. Также расширяйте свои горизонты и раздвигайте границы. Всегда помните, что технологии должны облегчать нашу жизнь и работу. **Только самые смелые из нас действительно преуспевают в том, чтобы сделать развитие легче для других. Когда в последний раз вы завершали проект, который практически не требовал обслуживания, был надежным и больше не нуждался в вас?</description></item></channel></rss>