<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Category - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/categories/software/</link><description>Software - Category - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sw-ke</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Kuvuruga Urahisi wa Kazi Bila Seva katika Wingu haifafanuliwi.
Utangulizi Nasikitika kwamba mara nyingi uuzaji unashinda busara ya kawaida. Wengi wa watendaji wanapuuza wataalamu wao wa kujenga. Hii pia inatumika kwa uhamiaji wa wingu. Sogea kidogo: yeyote ambaye anahitaji kuokoa fedha anapaswa kuepuka wingu. Kwa sababu neno jipya &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; katika wingu linamaanisha: Unashughulikia programu, sisi tunashughulikia vifaa. Walakini, mtumishi anayefaa, mwenye motisha na mwenye shauku anaweza pia kufanya Serverless mwenyewe (kwa mfano, KNative).</description></item><item><title>Rudi kwa Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Kurudi kwa Maven? 10 Jahre Gradle. Auf der Suche nach Erleichterung und eine kurze Reise zur Wiederentdeckung der Stärke von Maven. Asante, lakini hakuna chochote cha kutafsiri katika maandishi haya ya Markdown.
Kukuza uwezo wa wabunifu - Tunahitaji zaidi ya zana za kuokoa muda Mada ambazo mara nyingi hupuuzwa au kujadiliwa kidogo zinanivutia. Mara nyingi teknolojia nzuri hutumiwa, lakini hakuna anayezungumza juu ya shida zinazohusiana. Maendeleo yamekuwa sana siku hizi. Kwa maneno maarufu kama &ldquo;Serverless&rdquo;, &ldquo;Low Code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;Big Data&rdquo;, &ldquo;Cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;You Build it You run it&rdquo; na zingine nyingi, waendelezaji tayari wana majukumu ya kutosha ya ziada.]]></description></item><item><title>The Unspoken</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/</guid><description>Karibu kwa &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Entscheide selbst, was für dich wahr ist und von welchen Themen du lieber wegschaust.
Ich wage es, die verbotenen Bereiche der Entwicklung und decke das Außergewöhnliche möchte in der Welt der Entwicklung auf. Erweitere auch deinen Horizont und verschiebe deine Grenzen. Bedenke immer, Technologie sollte unser Leben und unsere Arbeit erleichtern.
Nur die Mutigsten unter uns schaffen es wirklich, die Entwicklung für andere einfacher zu machen.</description></item></channel></rss>