<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Technology - تصنيف - &lt; غير المُنطَق به ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/categories/technology/</link><description>Technology - تصنيف - &lt; غير المُنطَق به ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar-ae</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/categories/technology/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testebenen: إيجاد التوازن المناسب</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/test_level/</guid><description>Testebenen: العثور على التوازن الصحيح مقدمة لا يزال موضوع الاختبار يبدو غريبًا حتى اليوم مع الكثير من المجال لتفسير ذلك. تم تساؤل عن هرم الاختبار التقليدي وظهرت هرم اختبار جديدة. برأيي ، لا يلزم هرم الاختبار ، بل يلزم فهم واضح لما يجب اختباره. عادةً ما تكون الاختبارات على المستويات الأدنى أقل معنوية. يجب أن يكون التركيز على اختبار السلوكيات بشكل خاص للتأكد من عمل واجهة برمجة التطبيقات (API) أو واجهة المستخدم (UI) كما هو مطلوب.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI في العالم الحقيقي - التفكير بعيدًا عن التضخيم مقدمة عندما يتعلق الأمر باستخدام الذكاء الاصطناعي (AI) ، هناك الكثير من الضجة المزعجة والتوقعات. يعتقد البعض أن الذكاء الاصطناعي سيقلب عالم العمل رأساً على عقب ويجعل القدرات البشرية تصبح غير ضرورية. ولكن قبل أن نتدحرج رأسًا على عقب في عالم الذكاء الاصطناعي ، يجب أن نفكر في بعض النقاط الهامة. لقد حقق الذكاء الاصطناعي تقدمًا بلا شك ، لكنه ليس شيئًا جديدًا ويأتي مع حدود كبيرة يجب أن نفهمها ونحترمها.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/illusion_serverless_cloud/</guid><description>الوهم من دوال عديمة الخادم في السحابة مقدمة أشعر بخيبة أمل كيف يفوز التسويق في كثير من الأحيان على الحس السليم. العديد من المديرين يتجاهلون خبراءهم الخاصين - المطورين. ينطبق هذا أيضا على الهجرة إلى السحابة. تحذير: يجب على من يحتاج إلى توفير المال تجنب السحابة. لأن المصطلح الجديد &amp;ldquo;الخادم الخالي&amp;rdquo; في السحابة يعني: أنت تهتم بالبرامج ، و نحن نهتم بالأجهزة. لكن من لديه مدير نظام كفء ومتحمس ومتطلع يمكنه أيضًا تشغيل الخادم الخالي بنفسه (على سبيل المثال [KNative] (https://knative.</description></item><item><title>الغير مُعبّر عنه</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/</guid><description>مرحبًا بك في &amp;ldquo;اللا يُقال&amp;rdquo; قرّر بنفسك ما هو حقيقي بالنسبة لك وما هي الموضوعات التي تفضّل تجاهلها.
أتحدى وأكتشف المجالات الممنوعة في التطوير وأكشف عن الإستثنائي في عالم التطوير. وسع أفقك وتجاوز حدودك دائمًا. تذكر دائمًا أن التكنولوجيا يجب أن يسهّل حياتنا وعملنا.
فقط الأشجع بيننا يتمكنون حقًا من جعل التطوير أسهل للآخرين.
متى كانت آخر مرة قمت فيها بإنهاء مشروع فعال وصلب ولا يحتاج المزيد من الصيانة؟ أبدًا؟ إذًا، كنت تفعل شيئًا خاطئًا!</description></item><item><title>عودة إلى Maven؟</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ar/back_to_maven/</guid><description>العودة إلى مفِن؟ لا يوجد ترجمة لتخطيط الماركدون لأنه لا يحتوي على نص من اللغة الإنجليزية أو أي لغة أخرى.
١٠ سنوات من Gradle. البحث عن الراحة ورحلة قصيرة لإعادة اكتشاف قوة Maven. هذا النص لا يحتوي على أي معلومات للترجمة.
تعظيم إمكانيات المطورين - نحتاج إلى المزيد من الأدوات الموفرة للوقت المواضيع التي غالباً ما تُغفل أو نادراً ما يُناقشها، تُهمُّني. في كثير من الأحيان يتم استخدام تقنيات رائعة، ولكن لا أحد يتحدث عن المشاكل المرتبطة بها.</description></item></channel></rss>