<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; In ongannten Worte ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>st</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testebenen: Des richtige Gleichgewicht finn.</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/test_level/</guid><description>Testebenan: Des riachte Gleichgwicht findn Einleitung Des Thema Testing schient bis heit no Neiland mit sehr vül Freiraum für Interpretation zu sein. Die traditionelle Testpyramide isch in Frog gstellt und neue Testpyramiden san entstonden. Meiner Meinong no brauchts kene Testpyramide, sondern a klors Verständnis dafür, wos getestet werdn muss. Die Tests auf niedrigeren Ebnen san oft weniger aussagekräftig. Der Fokus sollt vor ollem auf dem Testen des Verhaltens liegn, um sicherzustelln, dass die API oder UI wia gwohnt funktioniert.</description></item><item><title>Ai Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/ai_behind_the_hype/</guid><description><![CDATA[KI in der realn Wöt - Iwa den Hype hinaus denkn Oiheise Servus olle zommen!
Heit moch i a kloaner Einführung in Südtirolerisch. Iaz wern die Begriffe, de mir benutzen, vielleicht oan bissl a klarer fia enk.
Mir fongen o:
Heißn tuat bei ins nixe anderes wia &ldquo;hoaschn&rdquo;. &ldquo;Hoschn&rdquo; statt &ldquo;Haus&rdquo;. &ldquo;Mondo&rdquo; statt &ldquo;Welt&rdquo;. &ldquo;Plentn&rdquo; statt &ldquo;Blumen&rdquo;. &ldquo;Fiaß&rdquo; statt &ldquo;Fuß&rdquo;. I hoff, ihr homs mi guat verstandn und konnsch jetz bessa mit uns Südtirolern redn.]]></description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Die Illusion von Serverless Funktionen in der Cloud Die Voöstöllung von Serverless Fonktioun in der Cloud
Einfiorung I bin enttäusch, wie oft dos Marketing übern gsunden Menschenverstond siegt. Viele Manager sangsch di eigene Expertn - de Entwickler. Dos gilt a fir die Migration in die Cloud. Spoiler: Wem des Gald sporn muass, solltn die Cloud meiden. Weil des neue Buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in da Cloud bedeut: Du kümmerst di um de Software, mir kümmern ins um de Hardware.</description></item><item><title>Zrugg zu Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/back_to_maven/</guid><description>Zruck zu Maven? 10 Johr Gradle. Auf da Suach nooch Erleichtrung und a kurze Reis zur Wiederaufdeckung der Stärke von Maven. I hob a problem mit meim Computer und brauch Hilfe. Kinnst tu mir helfn?
Maximierung des Potenzials von Entwicklern - Mir brauchn mei Zeit sparisch Instrumente Themn, die oft übersehm oder seltn diskutiart werden, interesserien mich. Oft sein schian kühle Technologien is Einsatz, jedoch kemma kaum Leit daher, die über die dazua größten Probleme schbreschn.</description></item></channel></rss>