<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>All Posts - &lt; Het Onuitgesprokene ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/posts/</link><description>All Posts | &lt; Het Onuitgesprokene ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testniveaus: De juiste balans vinden</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/test_level/</guid><description>Testniveaus: De juiste balans vinden testebenen](https://martinfowler.com/articles/microservice-testing/)
Introductie Het onderwerp testen lijkt nog steeds onbekend terrein met veel ruimte voor interpretatie. De traditionele testpiramide is in twijfel getrokken en er zijn nieuwe testpiramides ontstaan. Naar mijn mening is er geen behoefte aan een testpiramide, maar een duidelijk begrip van wat er getest moet worden. De toetsen op lagere niveaus zijn vaak minder zinvol. De focus moet vooral liggen op het testen van gedrag om ervoor te zorgen dat de API of UI werkt zoals gewenst.</description></item><item><title>AI-hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/ai_behind_the_hype/</guid><description>AI in de echte wereld - verder denken dan de hype ai_ml](https://en.wikipedia.org/wiki/Weak_artificial_intelligence)
Introductie Als het gaat om het gebruik van kunstmatige intelligentie (AI), zijn er veel nerveuze opwinding en verwachtingen. Sommigen geloven dat AI een revolutie teweeg zal brengen in de wereld van werk en menselijke vaardigheden overbodig zal maken. Maar voordat we ons halsoverkop in de wereld van AI storten, moeten we een aantal belangrijke punten in overweging nemen. AI heeft ongetwijfeld vooruitgang gemaakt, maar het is niet nieuw en heeft belangrijke beperkingen die we moeten begrijpen en respecteren.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/illusion_serverless_cloud/</guid><description>De illusie van serverloze functies in de cloud aws_costs_twitter_1](/images/content/onprem_vs_cloud.png)
Introductie Ik ben teleurgesteld hoe vaak marketing het wint van gezond verstand. Veel managers plaatsen zichzelf boven hun eigen experts - de ontwikkelaars. Dit geldt ook voor migratie naar de cloud. Spoiler: Als u geld moet besparen geld moet besparen, moet u de cloud vermijden. Want het nieuwe modewoord &amp;ldquo;serverloos&amp;rdquo; in de cloud betekent: U zorgt voor de software, wij zorgen voor de hardware.</description></item><item><title>Terug naar Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/back_to_maven/</guid><description>Terug naar Maven? maven_vs_gradle](https://phauer.com/2018/moving-back-from-gradle-to-maven/)
10 jaar Gradle. Op zoek naar verlichting en een korte reis om de kracht van Maven te herontdekken. Het potentieel van ontwikkelaars maximaliseren - we hebben meer tijdbesparende tools nodig Onderwerpen die vaak over het hoofd worden gezien of zelden worden besproken, interesseren me. Er worden vaak coole technologieën gebruikt, maar bijna niemand praat over de problemen die ermee gepaard gaan. Ontwikkeling is tegenwoordig erg duur geworden.</description></item></channel></rss>