<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Lo no dicho ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Niveles de prueba: Encontrar el equilibrio adecuado</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/test_level/</guid><description>Niveles de prueba: Encontrar el equilibrio adecuado Introducción El tema de las pruebas sigue pareciendo un territorio inexplorado con mucho margen para la interpretación. La pirámide y han surgido nuevas pirámides de pruebas. En mi opinión, no es necesaria una pirámide de pruebas, sino una comprensión clara de lo que hay que probar. Las pruebas de los niveles inferiores suelen ser menos significativas. Hay que centrarse sobre todo en probar el comportamiento para garantizar que la API o la interfaz de usuario funcionan como se desea.</description></item><item><title>El bombo de la IA</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/ai_behind_the_hype/</guid><description>AI in the real world - thinking beyond the hype Introducción Cuando se trata del uso de la inteligencia artificial (IA), hay mucha excitación nerviosa, así como expectativas. Algunos creen que la IA revolucionará el mundo laboral y hará innecesarias las habilidades humanas. Pero antes de de lanzarnos de cabeza al mundo de la IA, debemos tener en cuenta algunos puntos importantes. No cabe duda de que la IA ha progresado pero no es nueva y tiene importantes limitaciones que debemos comprender y respetar.</description></item><item><title>Ilusión sin servidor y en la nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</guid><description>La ilusión de las funciones sin servidor en la nube Introducción Me decepciona la frecuencia con que el marketing triunfa sobre el sentido común. Muchos directivos se anteponen por encima de sus propios expertos: los desarrolladores. Esto también se aplica a la migración a la nube. Spoiler: Si necesita ahorrar dinero necesita ahorrar dinero debe evitar la nube. Porque la nueva palabra de moda &amp;ldquo;sin servidor&amp;rdquo; en la nube significa: Tú te encargas del software, nosotros del hardware.</description></item></channel></rss>