<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Lo no dicho ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holacracia</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holacracia - La distopía detrás de la utopía Introducción La Holacracia se celebra como el Santo Grial de las estructuras organizativas modernas. Promete jerarquías planas, más participación de los empleados y una rápida capacidad de adaptación. Pero, ¿es realmente el remedio universal para los problemas organizativos, o hay más detrás de ello? En esta entrada de blog, echamos un vistazo crítico a la Holacracia y por qué posiblemente no sea la solución ideal para cada empresa.</description></item><item><title>Riesgos de la Nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/risks_of_cloud/</guid><description>Riesgos de la Nube - Por qué Deberías Pensarlo Dos Veces Introducción La emoción alrededor de la nube es ineludible. Desde pequeñas startups hasta grandes empresas, todas elogian la flexibilidad, las posibilidades de escalabilidad y la simplicidad de la nube. Pero al igual que Ícaro se quemó, cuando voló demasiado cerca del sol, las empresas que se mudan a la nube sin pensarlo también podrían experimentar trampas peligrosas.
Costos y Transparencia El mundo de la nube, puede parecer atractivo, pero detrás de la fachada brillante a menudo se esconden altos costos.</description></item><item><title>Niveles de prueba: Encontrar el equilibrio correcto</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/test_level/</guid><description>Niveles de prueba: Encontrar el equilibrio correcto Introducción El tema de las pruebas parece hasta hoy ser un territorio nuevo con mucho espacio para la interpretación. La tradicional pirámide de pruebas ha sido cuestionada y han surgido nuevas pirámides de pruebas. En mi opinión, no se necesita una pirámide de pruebas, sino una comprensión clara de lo que se debe probar. Las pruebas en niveles más bajos a menudo son menos significativas.</description></item><item><title>Hype de IA</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/ai_behind_the_hype/</guid><description>IA en el mundo real - Pensar más allá del hype Introducción Cuando se trata de la implementación de la Inteligencia Artificial (IA), hay mucho alboroto molesto y también expectativas. Algunos creen que la IA revolucionará el mundo laboral y hará obsoletas las habilidades humanas. Sin embargo, antes de lanzarnos de cabeza al mundo de la IA, deberíamos considerar algunos puntos importantes. No cabe duda que la IA ha hecho progresos, pero no es algo nuevo y viene con limitaciones significativas que necesitamos entender y respetar.</description></item><item><title>Servidor sin servidor e ilusión en la nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</guid><description>La Ilusión de Funciones Serverless en la Nube Introducción Estoy decepcionado con la frecuencia con que el marketing supera al sentido común. Muchos gerentes se imponen sobre sus propios expertos, los desarrolladores. Esto también se aplica a la migración a la nube. Spoiler: quien necesita ahorrar dinero debería evitar la nube. Porque la nueva palabra de moda &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; en la nube significa: Te ocupas del software, nosotros nos ocupamos de la hardware.</description></item><item><title>¿De vuelta a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</guid><description>¿De vuelta a Maven? 10 años de Gradle. En la búsqueda de alivio y un breve viaje para redescubrir la fortaleza de Maven. Maximización del potencial de los desarrolladores - Necesitamos más herramientas que ahorren tiempo Los temas que a menudo se pasan por alto o rara vez se discuten me interesan. A menudo se utilizan tecnologías geniales, pero casi nadie habla de los problemas asociados. El desarrollo se ha vuelto muy laborioso en la actualidad.</description></item></channel></rss>