<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Lo no dicho ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Niveles de Pruebas: Encontrando el Equilibrio Adecuado</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/test_level/</guid><description>Niveles de Pruebas: Encontrando el Equilibrio Correcto Introducción El tema de las pruebas de software todavía parece ser un territorio desconocido con mucho margen para interpretación. La pirámide de pruebas tradicional ha sido cuestionada y han surgido nuevas pirámides de pruebas. En mi opinión, no se requiere una pirámide de pruebas, sino más bien una comprensión clara de lo que se debe probar. Las pruebas de nivel más bajo tienden a tener menos significado.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/ai_behind_the_hype/</guid><description>AI en el mundo real: Más allá de la emoción Introducción Cuando se trata del uso de la Inteligencia Artificial (IA), hay mucha emoción y expectativas. Algunos creen que la IA revolucionará el mundo laboral y volverá innecesarias las habilidades humanas. Sin embargo, antes de sumergirnos de lleno en el mundo de la IA, debemos tener en cuenta algunos puntos importantes. Sin duda, la IA ha progresado, pero no es algo nuevo y tiene limitaciones significativas que debemos comprender y respetar.</description></item><item><title>Ilusión del Serverless y la Nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</guid><description>La ilusión de las funciones serverless en la nube Introducción Estoy decepcionado de cuántas veces el marketing triunfa sobre el sentido común. Muchos gerentes se ponen por encima de sus propios expertos, los desarrolladores. Esto también es cierto cuando se trata de migrar a la nube. Spoiler: Si necesitas ahorrar dinero, deberías evitar la nube. Porque la nueva palabra de moda &amp;ldquo;serverless&amp;rdquo; en la nube significa: Tú te encargas del software, nosotros nos encargamos del hardware.</description></item><item><title>¿De vuelta a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/back_to_maven/</guid><description>¿De vuelta a Maven? 10 años de Gradle. En busca de la simplicidad y un breve viaje redescubriendo el poder de Maven. Maximizando el potencial de los desarrolladores Necesitamos herramientas que ahorren tiempo Me interesan los temas que a menudo pasan desapercibidos o rara vez se discuten. A menudo, se utilizan tecnologías geniales, pero casi nadie habla de los problemas asociados con ellas. El desarrollo se ha vuelto muy complicado en estos días.</description></item></channel></rss>