<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - หมวดหมู่ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/categories/software/</link><description>Software - หมวดหมู่ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/illusion_serverless_cloud/</guid><description>อันตรายของฟังก์ชัน Serverless ใน Cloud บทนำ ฉันผิดหวังเกี่ยวกับวิธีการที่การตลาดมักชนะความเหมาะสมของมนุษย์ด้วยความถี่มาก ผู้จัดการหลายคนมักไม่ให้ความสำคัญกับผู้เชี่ยวชาญของตนเอง - นั่นก็เหมือนกับการโยกย้ายไปยัง Cloud มีรอยยิ้มเสคเรื่อง &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; ใน Cloud แปลว่า: คุณใช้เวลาดูแลซอฟต์แวร์ และเราจะดูแลฮาร์ดแวร์ แต่ถ้าคุณมี Administrator ที่สามารถทำงานได้ดีและกระตือรือร้นที่จะเรียนรู้ คุณสามารถใช้ Serverless เองได้ (เช่น KNative). Serverless ฟังก์ชัน vs ไมโครเซอร์วิส: Titel ## Unterüberschrift Fett gedruckter Text Kursiver Text - Eine Liste - Mit verschiedenen - Punkten Ein Code-Block: var x = 5; console.log(x); Ein Link: Hier klicken Ein Bild: # หัวข้อ ## หัวข้อย่อย ข้อความหนา ข้อความเอียง - รายการ - ด้วยหลาย - จุด บล็อกโค้ด: var x = 5; console.</description></item><item><title>The Unspoken</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/</guid><description>ยินดีต้อนรับสู่ &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; ตัดสินใจด้วยตัวคุณเองว่าสิ่งที่เป็นจริงและเรื่องใดที่คุณอยากจะหันหน้าออกไป ฉันกล้าจะเปิดเผยส่วนที่ห้ามของการพัฒนาและเปิดเผยสิ่งที่เป็นพิเศษในโลกของการพัฒนาออกมา ขยายขอบเขตของความรู้และพัฒนาทักษะของคุณ อย่าลืมว่าเทคโนโลยีควรช่วยให้ชีวิตและการทำงานของเราสะดวกสบายขึ้นเสมอ เฉพาะคนกล้าที่สุดเท่านั้นที่สามารถทำให้การพัฒนาสำหรับผู้อื่นง่ายขึ้นได้จริง ๆ คุณเคยเสร็จโปรเจคที่ไม่ต้องการการบำรุงรักษาเพิ่มเติม ที่แข็งแรงและไม่ต้องการคุณอีกเลยหรือไม่? ไม่เคย? แสดงว่าคุณทำผิด!</description></item><item><title>กลับไปที่ Maven หรือไม่?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</guid><description>กลับมาใช้ Maven อีกครั้งหรือ? 10 ปีของ Gradle. กำลังมองหาความสะดวกและการเดินทางสั้นๆ เพื่อค้นพบความแข็งแกร่งของ Maven. Herzlich Willkommen ### Über uns Wir sind ein deutsches Unternehmen, das sich auf die Herstellung und den Verkauf von hochwertigen Möbeln spezialisiert hat. Unser Ziel ist es, unsere Kunden mit exzellentem Service und Produkten von höchster Qualität zufrieden zu stellen. ### Unsere Produkte Unser Produktangebot umfasst eine Vielzahl von Möbeln für den Wohn- und Arbeitsbereich. Wir bieten unter anderem Esstische, Sofas, Betten, Schränke und Regale an.</description></item></channel></rss>