<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - หมวดหมู่ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/categories/software/</link><description>Software - หมวดหมู่ - &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/illusion_serverless_cloud/</guid><description>อันตรายของฟังก์ชัน Serverless ใน Cloud บทนำ ฉันผิดหวังเกี่ยวกับวิธีการที่การตลาดมักชนะความเหมาะสมของมนุษย์ด้วยความถี่มาก ผู้จัดการหลายคนมักไม่ให้ความสำคัญกับผู้เชี่ยวชาญของตนเอง - นั่นก็เหมือนกับการโยกย้ายไปยัง Cloud มีรอยยิ้มเสคเรื่อง &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; ใน Cloud แปลว่า: คุณใช้เวลาดูแลซอฟต์แวร์ และเราจะดูแลฮาร์ดแวร์ แต่ถ้าคุณมี Administrator ที่สามารถทำงานได้ดีและกระตือรือร้นที่จะเรียนรู้ คุณสามารถใช้ Serverless เองได้ (เช่น KNative). Serverless ฟังก์ชัน vs ไมโครเซอร์วิส: Titel ## Unterüberschrift Fett gedruckter Text Kursiver Text - Eine Liste - Mit verschiedenen - Punkten Ein Code-Block: var x = 5; console.log(x); Ein Link: Hier klicken Ein Bild: # หัวข้อ ## หัวข้อย่อย ข้อความหนา ข้อความเอียง - รายการ - ด้วยหลาย - จุด บล็อกโค้ด: var x = 5; console.</description></item><item><title>กลับไปยัง Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/back_to_maven/</guid><description>กลับไปใช้งาน Maven อีกครั้งหรือเปล่า? ไม่สามารถแปลได้เนื่องจากเป็นโค้ดของ Markdown ซึ่งไม่มีเนื้อหาที่เป็นภาษาโปรแกรมใดๆ ที่ต้องแปลเป็นภาษามนุษย์
10 ปีของ Gradle การมองหาความสะดวกและการเดินทางสั้นๆในการค้นพบความแข็งแกร่งของ Maven. ไม่มีข้อความใน Markdown
การสร้างศักย์ของนักพัฒนา - เราต้องการเครื่องมือที่ช่วยประหยัดเวลามากขึ้น หัวเรื่องที่ถูกมองข้ามหรือไม่ได้ถูกพูดคุยบ่อย ๆ นั้นดึงดูดแรงดึงดูดใจฉันมาก บ่อยครั้งที่เทคโนโลยีที่โดดเด่นได้ถูกนำมาใช้แล้ว แต่ไม่มีใครพูดถึงปัญหาที่เกี่ยวข้องกับมัน การพัฒนามีความซับซ้อนมากขึ้นเป็นอย่างมากในปัจจุบัน ด้วยคำศัพท์ที่เป็นที่นิยมอย่าง “Serverless”, “Low Code”, “IaC”, “Big Data”, “Cloud”, “DevOps”, “You Build it You run it” แต่ละประเภทนั้นก็มีงานขยายเพิ่มขึ้น ทำให้ไม่มีผู้เชี่ยวชาญกลางแล้ว และเรื่องไหนก็ต้องละเลยในที่สุด ดังนั้นการอัตโนมัติและการประหยัดเวลาเป็นสิ่งที่สำคัญมาก “Don’t make me think” และ “Works out of the Box” เป็นคุณภาพที่ดีใน Gradle ที่ยังไม่เห็นได้ ในความเป็นจริง Gradle ไม่ได้เป็นเครื่องมือที่ทำให้ง่ายขึ้น ซึ่ง Gradle ไม่ได้เป็นเครื่องมือที่ทำให้ง่ายขึ้นเพียงอย่างเดียว ยังมีเครื่องมืออื่น ๆ ที่ทำให้เรางงมากขึ้นเช่นกัน ซึ่งทำให้เรามีมากขึ้นแทนการลดลง
การค้นหาที่มีอยู่แต่เป็นภาพลวงตาเพื่อความง่ายและการอัตโนมัติ ตั้งแต่ใช้ SOAP ฉันมีความเกลียด XML-based configuration อย่างลึกซึ้ง ด้วย Gradle ฉันคิดว่าเขียนสคริปต์ผูกมันจะง่ายมากนั่น แต่นั้นเป็นความหวังและแรงจูงใจที่ลดลงจากเวลาไปเวลามา Gradle มุ่งหวังที่จะมีความยืดหยุ่นและสละคุณภาพของการออโตเมชันเพื่อให้ผู้พัฒนาทำตามแนวโน้มโดยไม่คำนึงถึงผลกระทบต่อความเชื่อถือของซอฟต์แวร์ เพื่อทำให้ Gradle Build Scripts ง่ายและสามารถบำรุงรักษาได้ จำเป็นต้องมีว discipline แข็งแกร่ง เรียงร้อย แต่ว่า discipline ของชาวโค้ดนั้นมีน้อยมากในซอร์สโค้ดแล้ว จึงยิ่งไม่มีใน Build Scripts.</description></item><item><title>ไม่พูด```</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/</guid><description>ยินดีต้อนรับสู่ &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; ตัดสินเองว่าสิ่งที่เป็นจริงสำหรับคุณและเรื่องที่คุณต้องการตัดสินใจหลีกเลี่ยง
ฉันกล้าที่จะค้นพบพื้นที่ที่ถูกห้ามของการพัฒนา และเปิดเผยสิ่งที่ไม่ธรรมดาในโลกของการพัฒนา ขยายความกว้างของความเข้าใจและขยายขอบเขตของคุณเอง โดยจะควรจำไว้อย่างเสมอภาคว่า เทคโนโลยีควรเป็นสิ่งที่ช่วยให้ชีวิตและการทำงานของเราง่ายขึ้น
เฉพาะผู้กล้าที่สุดเท่านั้นที่สามารถทำให้การพัฒนาเป็นเรื่องง่ายกับผู้อื่น
คุณเคยเสร็จสิ้นโครงการที่มีการบำรุงรักษาที่ง่ายและทนทานและโครงการที่ไม่ต้องการคุณมั้ย? ไม่เคยใช่ไหม? ถ้าใช่ก็ดูเหมือนว่าคุณทำผิด!</description></item></channel></rss>