<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Serverless - Etiqueta - &lt; Lo no dicho ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/tags/serverless/</link><description>Serverless - Etiqueta - &lt; Lo no dicho ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/tags/serverless/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Riesgos de la Nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/risks_of_cloud/</guid><description>Riesgos de la Nube - Por qué Deberías Pensarlo Dos Veces Introducción La emoción alrededor de la nube es ineludible. Desde pequeñas startups hasta grandes empresas, todas elogian la flexibilidad, las posibilidades de escalabilidad y la simplicidad de la nube. Pero al igual que Ícaro se quemó, cuando voló demasiado cerca del sol, las empresas que se mudan a la nube sin pensarlo también podrían experimentar trampas peligrosas.
Costos y Transparencia El mundo de la nube, puede parecer atractivo, pero detrás de la fachada brillante a menudo se esconden altos costos.</description></item><item><title>Servidor sin servidor e ilusión en la nube</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/es/illusion_serverless_cloud/</guid><description>La Ilusión de Funciones Serverless en la Nube Introducción Estoy decepcionado con la frecuencia con que el marketing supera al sentido común. Muchos gerentes se imponen sobre sus propios expertos, los desarrolladores. Esto también se aplica a la migración a la nube. Spoiler: quien necesita ahorrar dinero debería evitar la nube. Porque la nueva palabra de moda &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; en la nube significa: Te ocupas del software, nosotros nos ocupamos de la hardware.</description></item></channel></rss>