<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Het Onuitgesprokene ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holacratie</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holacratie - De dystopie achter de utopie Inleiding Holacratie wordt gevierd als de heilige graal van moderne organisatiestructuren. Het belooft vlakke hiërarchieën, meer medewerkersbetrokkenheid en een snelle aanpassingsvermogen. Maar is het echt het panacee voor organisatorische problemen, of zit er meer achter? In deze blogpost nemen we een kritische kijk op de holacratie en waarom het mogelijk niet de ideale oplossing voor elk bedrijf is.
De Kosten van Teamstructuren In de holacratie worden teams zo opgebouwd dat ze in feite fungeren als kleine bedrijven binnen het bedrijf.</description></item><item><title>Risico's van de Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/risks_of_cloud/</guid><description>Risico&amp;rsquo;s van de Cloud - Waarom U Tweemaal zou Moeten Nadenken Inleiding De hype rond de cloud is niet te missen. Van kleine startups tot grote bedrijven - iedereen is enthousiast over de flexibiliteit, de schaalmogelijkheden en de eenvoud van de cloud. Maar net zoals Icarus zich heeft verbrand, toen hij te dicht bij de zon vloog, kunnen ook bedrijven die zorgeloos naar de cloud verhuizen, gevaarlijke valkuilen tegenkomen.
Kosten en Transparantie De cloudwereld kan aantrekkelijk lijken, maar achter de glanzende gevel schuilen vaak hoge kosten.</description></item><item><title>Testniveaus: Het juiste evenwicht vinden</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/test_level/</guid><description>Testniveaus: Het juiste evenwicht vinden Inleiding Het onderwerp testen lijkt tot op de dag van vandaag nog onbekend terrein met veel ruimte voor interpretatie. De traditionele testpiramide werd in twijfel getrokken en nieuwe testpiramides zijn ontstaan. Naar mijn mening is er geen testpiramide nodig, maar een duidelijk begrip van wat getest moet worden. De tests op lagere niveaus zijn vaak minder betekenisvol. De focus moet vooral liggen op het testen van gedrag, om te verzekeren dat de API of UI functioneert zoals gewenst.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/ai_behind_the_hype/</guid><description>AI in de echte wereld - Denken voorbij de hype Inleiding Als het gaat om het gebruik van Kunstmatige Intelligentie (KI), is er veel irritante opwinding en ook verwachtingen. Sommigen geloven dat KI de werkwereld zal revolutioneren en menselijke vaardigheden overbodig zal maken. Maar voordat we ons hoofd eerst in de wereld van KI storten, moeten we enkele belangrijke punten overwegen. KI heeft ongetwijfeld vooruitgang geboekt, maar het is niet nieuw en komt met aanzienlijke beperkingen, die we moeten begrijpen en respecteren.</description></item><item><title>Illusie Serverloos &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/illusion_serverless_cloud/</guid><description>De Illusie van Serverloze Functies in de Cloud Inleiding Ik ben teleurgesteld over hoe vaak marketing het wint van gezond verstand. Veel managers negeren hun eigen experts - de ontwikkelaars. Dit geldt ook voor de migratie naar de cloud. Spoiler: Wie geld moet besparen, zou de cloud moeten vermijden. Want de nieuwe buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in de cloud betekent: Jij zorgt voor de software, wij zorgen voor de hardware. Maar wie een capabele, gemotiveerde en nieuwsgierige beheerder heeft, kan ook zelf serverloos werken (bijvoorbeeld KNative).</description></item><item><title>Terug naar Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Terug naar Maven? 10 Jaar Gradle. Op zoek naar verlichting en een korte reis naar de herontdekking van de kracht van Maven. Maximalisatie van het potentieel van ontwikkelaars - We hebben meer tijdbesparende tools nodig Onderwerpen die vaak over het hoofd worden gezien of zelden worden besproken, interesseren mij. Vaak worden er coole technologieën gebruikt, maar bijna niemand praat over de bijbehorende problemen. Ontwikkeling is tegenwoordig erg complex geworden. Met de coole buzzwoorden zoals &ldquo;Serverless&rdquo;, &ldquo;Low Code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;Big Data&rdquo;, &ldquo;Cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;You Build it You run it&rdquo; enz.]]></description></item></channel></rss>