<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Yang Tak Tersampaikan ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Menguji level: Menemukan keseimbangan yang tepat</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/test_level/</guid><description>Tingkat pengujian: Menemukan keseimbangan yang tepat Pendahuluan Topik pengujian tampaknya masih merupakan wilayah yang belum dipetakan dengan banyak ruang untuk interpretasi. Tradisional tradisional telah dipertanyakan dan piramida pengujian baru telah muncul. Menurut pendapat saya, tidak perlu ada piramida tes, tetapi pemahaman yang jelas tentang apa yang perlu diuji. Tes di tingkat yang lebih rendah sering kali kurang bermakna. Fokusnya harus terutama pada pengujian perilaku untuk memastikan bahwa API atau UI berfungsi seperti yang diinginkan.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/ai_behind_the_hype/</guid><description>AI di dunia nyata - berpikir di luar hype Pendahuluan Ketika berbicara tentang penggunaan kecerdasan buatan (AI), ada banyak kegembiraan dan juga harapan. Beberapa orang percaya bahwa AI akan merevolusi dunia kerja dan membuat keterampilan manusia menjadi mubazir. Namun sebelumnya sebelum kita terjun langsung ke dunia AI, kita harus mempertimbangkan beberapa poin penting. AI tidak diragukan lagi telah membuat kemajuan kemajuan, namun AI bukanlah hal yang baru dan memiliki keterbatasan yang signifikan yang perlu kita pahami dan hormati.</description></item><item><title>Ilusi Tanpa Server &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Ilusi fungsi tanpa server di awan Pendahuluan Saya kecewa dengan betapa seringnya pemasaran mengalahkan akal sehat. Banyak manajer menempatkan diri mereka sendiri di atas para ahli mereka sendiri - para pengembang. Hal ini juga berlaku untuk migrasi ke cloud. Spoiler: Jika Anda perlu menghemat uang perlu menghemat uang harus menghindari cloud. Karena kata kunci baru &amp;ldquo;tanpa server&amp;rdquo; di cloud berarti: Anda mengurus perangkat lunak, kami mengurus perangkat keras. Anda mengurus perangkat lunak, kami akan mengurus perangkat kerasnya.</description></item><item><title>Kembali ke Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Kembali ke Maven? 10 tahun Gradle. Mencari kelegaan dan perjalanan singkat untuk menemukan kembali kekuatan Maven. Memaksimalkan potensi pengembang - kami membutuhkan lebih banyak alat bantu yang menghemat waktu Topik-topik yang sering diabaikan atau jarang dibahas menarik minat saya. Sering kali ada teknologi keren yang digunakan, tetapi hampir tidak ada yang membicarakan masalah yang terkait dengannya. Pengembangan telah menjadi sangat mahal akhir-akhir ini. Dengan kata kunci keren seperti &ldquo;tanpa server&rdquo;, &ldquo;kode rendah&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;data besar&rdquo;, &ldquo;cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;Anda yang membuat, Anda yang menjalankan&rdquo;, dll.]]></description></item></channel></rss>