<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>development - Tag - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/tags/development/</link><description>development - Tag - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sw-ke</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/tags/development/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hatari za Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/risks_of_cloud/</guid><description>Hatari za Cloud - Kwanini Unapaswa Kufikiria Mara Mbili Utangulizi Hype kuhusu wingu haiwezi kupuuzwa. Kutoka kwa vikundi vidogo vidogo mpaka kampuni kubwa - kila mtu anapiga debe kwa urahisi, uwezo wa kupanua na urahisi wa wingu. Lakini kama Ikarus alivyochoma, aliporuka karibu na jua, pia kampuni zinazojihami bila mawazo kwenye wingu, zinaweza kukumbana na mitego hatari.
Gharama na Uwazi Dunia ya Cloud, inaweza kuonekana kuwa inavutia, lakini nyuma ya kifuniko chake kinachoangaza mara nyingi kuna gharama kubwa.</description></item><item><title>AI Hype</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI katika Ulimwengu Halisi - Kufikiria Zaidi ya Hype Utangulizi Wakati inapokuja matumizi ya Ujasusi bandia (AI), kuna msisimko mwingi unaokera na matarajio. Wengine wanaamini kuwa AI itaanzisha upya ulimwengu wa kazi na kufanya uwezo wa binadamu kuwa usio wa lazima. Lakini kabla tunajitupa kichwa kwanza katika ulimwengu wa AI, tunapaswa kuzingatia mambo muhimu kadhaa. AI bila shaka imefanya maendeleo lakini sio mpya na inakuja na mipaka mikubwa ambayo tunapaswa kuelewa na kuheshimu.</description></item><item><title>Ilani ya Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Udhana wa Kazi za Serverless katika Wingu Utangulizi Nina kuvunjika moyo, mara ngapi uuzaji hupita juu ya akili timamu. Mameneja wengi wanajipita juu ya wataalamu wao wenyewe - waendelezaji. Hii inatumika pia kwa uhamiaji kwenye Cloud. Spoiler: Yeyote anayehitaji kuokoa pesa, anapaswa kuepuka Cloud. Kwa sababu neno jipya la msisimko &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; katika Cloud linamaanisha: Unajishughulisha na programu, tunajishughulisha na vifaa. Hata hivyo, yeyote anaye na msimamizi mwenye uwezo, anayejituma na mwenye utaalam, anaweza kumiliki Serverless mwenyewe (kwa mfano, KNative).</description></item><item><title>Rudi kwa Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Kurudi kwa Maven? Miaka 10 ya Gradle. Katika kutafuta urahisi na safari fupi ya kugundua tena nguvu ya Maven. Kuongeza Uwezo wa Watengenezaji - Tunahitaji Zana Zaidi za Kuokoa Muda Mada ambazo mara nyingi zinapuuzwa au mara chache zinajadiliwa zinanivutia. Mara nyingi teknolojia cool zinatumika, lakini karibu hakuna mtu anayezungumzia matatizo yanayohusiana nayo. Maendeleo yamekuwa ya gharama kubwa siku hizi. Kwa maneno makubwa kama &ldquo;Serverless&rdquo;, &ldquo;Low Code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;Big Data&rdquo;, &ldquo;Cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;You Build it You run it&rdquo; nk.]]></description></item><item><title>Yasiyosemwa</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/</guid><description>Karibu kwenye &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Chagua mwenyewe kile ambacho ni kweli kwako na kwenye mada ambazo unapendelea kuziepuka.
Ninathubutu kuingia katika maeneo yaliyokatazwa ya maendeleo na kufunua kitu cha kipekee katika ulimwengu wa maendeleo. Pia, panua ufahamu wako na uhamishe mipaka yako. Kumbuka kila wakati, teknolojia inapaswa kurahisisha maisha yetu na kazi zetu.
Ni wa jasiri zaidi kati yetu ndio wanaweza kweli kurahisisha maendeleo kwa wengine.
Ni lini ulipokamilisha mradi wa mwisho ambao ulikuwa karibu hauna matengenezo, mgumu na haukukuomba tena?</description></item></channel></rss>