<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/page/</link><description>Recent content in Pages on &lt; สิ่งที่ไม่ได้พูดถึง ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-th</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/page/privacy_policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>nova@scene.to (Nova Annabella)</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/th/page/privacy_policy/</guid><description>นโยบายความเป็นส่วนตัว บทนำ นโยบายความเป็นส่วนตัวนี้อธิบายถึงวิธีที่เราเก็บรวบรวม ใช้ ประมวลผล และแบ่งปันข้อมูลของคุณเมื่อคุณ ใช้เว็บไซต์ของเราที่เป็นโฮสต์บน GitHub Pages มันยังอธิบายเกี่ยวกับสิทธิ์ของคุณต่อข้อมูลของคุณและวิธีที่คุณ สามารถประสานสิทธิ์เหล่านี้ได้
การรวบรวมและใช้ข้อมูล ### เราไม่เก็บรวบรวมหรือจัดเก็บข้อมูลส่วนบุคคลจากผู้ใช้ของเรา เว็บไซต์นี้ถูกพัฒนาขึ้นเพื่อ สร้างภาพสุ่มและไม่ต้องการให้ผู้ใช้ป้อนข้อมูลส่วนบุคคล
การส่งต่อและการเปิดเผยข้อมูล เราไม่ส่งข้อมูลส่วนบุคคลที่ผู้ใช้ของเราสะสมได้ให้แก่บุคคลที่สาม, ไม่ขายและไม่ส่งมอบในทางอื่นๆ
ความปลอดภัยของข้อมูล เราใช้มาตรการทางเทคนิคและการจัดการที่เหมาะสมเพื่อป้องกันข้อมูลของคุณจากการเข้าถึง, การเปิดเผย, การเปลี่ยนแปลงหรือทำลายโดยไม่ได้รับอนุญาต.
คุกกี้และเทคโนโลยีการติดตาม เราสามารถใช้คุกกี้และเทคโนโลยีติดตามที่คล้ายกันเพื่อวิเคราะห์แนวโน้ม, จัดการเว็บไซต์, ติดตามการเคลื่อนไหวของผู้ใช้บนเว็บไซต์ และเก็บข้อมูลทางประชากรเกี่ยวกับฐานผู้ใช้ของเราทั้งหมด . แต่คุกกี้เหล่านี้ไม่รวบรวมข้อมูลส่วนบุคคล.
การถ่ายทอดข้อมูลระหว่างประเทศ เนื่องจากเราไม่เก็บหรือจัดเก็บข้อมูลส่วนบุคคล จึงไม่จำเป็นต้องมีการถ่ายโอนข้อมูลระหว่างประเทศ
สิทธิ์ความเป็นส่วนตัวของคุณในเรื่องข้อมูล ในฐานะผู้อยู่อาศัยของสหภาพยุโรปหรือประเทศอื่นๆที่มีกฎหมายคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลที่คล้ายคลึงกัน คุณอาจมีสิทธิ์บางประการในส่วนของข้อมูลส่วนบุคคลของคุณ แต่เนื่องจากเราไม่มีการสะสมหรือจัดเก็บข้อมูลส่วนบุคคล เหล่าสิทธิ์นี้จึงไม่ครอบคลุม.
การเปลี่ยนแปลงนโยบายความเป็นส่วนตัวนี้ เราขอสงวนสิทธิ์ในการอัปเดตนโยบายความเป็นส่วนตัวนี้จากเวลาสู่เวลาเพื่อพิจารณาการเปลี่ยนแปลงของปฏิบัติการของเรา หรือด้วยเหตุผลทางธุรกิจ, กฎหมายหรือราชการ รุ่นล่าสุดของ นโยบายความเป็นส่วนตัวจะมีอยู่เสมอบนเว็บไซต์นี้.
ติดต่อ ถ้าคุณมีคำถามเกี่ยวกับนโยบายความเป็นส่วนตัวนี้หรือการจัดการข้อมูลส่วนบุคคลของคุณ กรุณาติดต่อเราผ่านแบบฟอร์มการติดต่อ จาก [GitHub Issues] (https://github.com/NovaAnnabella/the_unspoken/issues/new/choose).</description></item></channel></rss>