<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; O Inexprimível ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Níveis de teste: Encontrar o equilíbrio correcto</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/test_level/</guid><description>Níveis de teste: Encontrar o equilíbrio correcto Introdução O tema dos testes parece ser ainda um território desconhecido, com muita margem para interpretação. A tradicional pirâmide de testes tradicional foi posta em causa e surgiram novas pirâmides de testes. Na minha opinião, não há necessidade de uma pirâmide de testes, mas sim uma compreensão clara do que precisa de ser testado. Os testes dos níveis inferiores são frequentemente menos significativos. A tónica deve ser colocada principalmente no teste do comportamento para garantir que a API ou a IU funciona como pretendido.</description></item><item><title>A moda da IA</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/ai_behind_the_hype/</guid><description>IA no mundo real - pensar para além da moda Introdução Quando se trata da utilização da inteligência artificial (IA), há muito entusiasmo e expectativas. Alguns acreditam que a IA irá revolucionar o mundo do trabalho e tornar redundantes as competências humanas. Mas antes de de mergulharmos de cabeça no mundo da IA, devemos ter em conta alguns pontos importantes. A IA fez, sem dúvida, progressos mas não é nova e tem limitações significativas que temos de compreender e respeitar.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/illusion_serverless_cloud/</guid><description>A ilusão das funções sem servidor na nuvem Introdução Fico desiludido com a frequência com que o marketing triunfa sobre o bom senso. Muitos gestores colocam-se a si próprios sobre os seus próprios especialistas - os programadores. Isto também se aplica à migração para a nuvem. Spoiler: Se precisa de poupar dinheiro se precisa de poupar dinheiro deve evitar a nuvem. Porque a nova palavra de ordem &amp;ldquo;sem servidor&amp;rdquo; na nuvem significa: Você trata do software, nós tratamos do hardware.</description></item><item><title>De volta a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/pt/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Voltar ao Maven? 10 anos de Gradle. Em busca de alívio e uma pequena viagem para redescobrir o poder do Maven. Maximizar o potencial dos programadores - precisamos de mais ferramentas que poupem tempo Os tópicos que são frequentemente ignorados ou raramente discutidos interessam-me. Muitas vezes, utilizam-se tecnologias fixes, mas quase ninguém fala sobre os problemas associados a elas. Actualmente, o desenvolvimento tornou-se muito dispendioso. Com palavras-chave como &ldquo;serverless&rdquo;, &ldquo;low code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;big data&rdquo;, &ldquo;cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;you build it you run it&rdquo;, etc.]]></description></item></channel></rss>