<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; چیزی که نگفته می‌شود ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fa-ir</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ریسک های ابر</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/risks_of_cloud/</guid><description>ریسک های ابر - چرا باید دوباره فکر کنید مقدمه هیجان اطراف ابر نمی تواند نادیده گرفته شود. از استارتاپ های کوچک تا شرکت های بزرگ - همه از انعطاف پذیری، امکانات مقیاس پذیری و سادگی ابر تمجید می کنند. اما همانطور که ایکاروس سوخت و ساز شد، وقتی نزدیک خورشید پرواز کرد، شرکت هایی که بی اندیشه به سمت ابر می روند، ممکن است تله های خطرناکی را تجربه کنند.</description></item><item><title>هولاکراسی</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/holacracy_is_wrong/</guid><description>هولاکراسی - دیستوپی پشت اوتوپی مقدمه هولاکراسی به عنوان برنده کاسه حقیقت ساختارهای سازمانی مدرن شناخته می شود. این وعده سلسله مراتب کوتاه تر، مشارکت بیشتر کارمندان و توانایی تطبیق سریع را می دهد. اما آیا واقعاً فرمول جادویی برای حل مشکلات سازمانی است، یا چیز بیشتری پشت آن است؟ در این پست وبلاگ، ما نگاه انتقادی به هولاکراسی انداخته و دلایلی را بیان می کنیم که چرا این روش ممکن است راه حل ایده آل برای هر شرکت نباشد.</description></item><item><title>سطوح تست: پیدا کردن تعادل صحیح</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/test_level/</guid><description>آزمون سطوح: یافتن تعادل صحیح مقدمه موضوع تست کردن به نظر می‌رسد تا به امروز هنوز زمینه نو و با فضای زیادی برای تفسیر باقی است. پرامید تست سنتی به چالش کشیده شده و پرامیدهای تست جدیدی پدید آمده اند. به نظر من، نیازی به پرامید تست نیست، بلکه یک درک روشن از آنچه باید تست شود لازم است. تست‌های در سطوح پایینتر اغلب کمتر موثر هستند. تمرکز باید بیشتر بر تست کردن رفتار باشد ، تا اطمینان حاصل شود که API یا UI همانطور که مورد نیاز است کار می‌کند.</description></item><item><title>هیجان هوش مصنوعی</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI در دنیای واقعی - فراتر از هایپ فکر کنید مقدمه وقتی می‌رسد به استفاده از هوش مصنوعی (KI)، اعصاب خورد کن مقداری هیجان و همچنین انتظارات وجود دارد. برخی باور دارند که KI جهان کار را انقلابی خواهد کرد و توانایی‌های انسانی را اضافی خواهد کرد. اما قبل از اینکه بازوهایمان را داخل دنیای KI بیاندازیم، باید به چند نکته مهم فکر کنیم. KI به شک نکوداشت پیشرفت ها کرده است، اما جدید نیست و محدودیت‌های بسیاری دارد که باید آنها را درک و احترام بگذاریم.</description></item><item><title>سرور بی اشکال ایلوژن و ابر</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/illusion_serverless_cloud/</guid><description>توهم فونکشن های سرورلس در ابر مقدمه من از این که چقدر بازاریابی بر فراز عقل سلیم غلبه می کند، ناراحت هستم. بسیاری از مدیران خود را بر فراز کارشناسان خودی خود - توسعه دهندگان - قرار می دهند. این مسؔله برای مهاجرت به ابر نیز صادق است. سپویلر: کسانی که باید پول صرفه جویی کنند، باید از ابر دوری کنند. زیرا کلمه ی جدید و داغ &amp;ldquo;بدون سرور&amp;rdquo; در ابر به معنی: شما از نرم افزار مراقبت می کنید، ما از سخت افزار مراقبت می کنیم.</description></item><item><title>بازگشت به Maven؟</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fa/back_to_maven/</guid><description>بازگشت به Maven؟ 10 سال با Gradle. در جستجوی تسهیل و یک سفر کوتاه برای بازکشف قدرت Maven. بیشینه سازی پتانسیل توسعه دهندگان - ما به ابزارهایی که زمان را صرفه جویی می کنند بیشتر نیاز داریم موضوعاتی که اغلب نادیده گرفته می‌شوند یا کمتر مورد بحث قرار می‌گیرند، برای من جذاب هستند. اغلب، فناوری‌های حرفه‌ای در حال استفاده هستند، اما تعداد کمی در مورد مشکلات مرتبط با آنها صحبت می‌کنند.</description></item></channel></rss>