<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Scalability - Tag - &lt; Het Onuitgesprokene ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/tags/scalability/</link><description>Scalability - Tag - &lt; Het Onuitgesprokene ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/tags/scalability/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Risico's van de Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/risks_of_cloud/</guid><description>Risico&amp;rsquo;s van de Cloud - Waarom U Tweemaal zou Moeten Nadenken Inleiding De hype rond de cloud is niet te missen. Van kleine startups tot grote bedrijven - iedereen is enthousiast over de flexibiliteit, de schaalmogelijkheden en de eenvoud van de cloud. Maar net zoals Icarus zich heeft verbrand, toen hij te dicht bij de zon vloog, kunnen ook bedrijven die zorgeloos naar de cloud verhuizen, gevaarlijke valkuilen tegenkomen.
Kosten en Transparantie De cloudwereld kan aantrekkelijk lijken, maar achter de glanzende gevel schuilen vaak hoge kosten.</description></item><item><title>Illusie Serverloos &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/nl/illusion_serverless_cloud/</guid><description>De Illusie van Serverloze Functies in de Cloud Inleiding Ik ben teleurgesteld over hoe vaak marketing het wint van gezond verstand. Veel managers negeren hun eigen experts - de ontwikkelaars. Dit geldt ook voor de migratie naar de cloud. Spoiler: Wie geld moet besparen, zou de cloud moeten vermijden. Want de nieuwe buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in de cloud betekent: Jij zorgt voor de software, wij zorgen voor de hardware. Maar wie een capabele, gemotiveerde en nieuwsgierige beheerder heeft, kan ook zelf serverloos werken (bijvoorbeeld KNative).</description></item></channel></rss>