<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; L'indicible ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holacratie</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/holacracy_is_wrong/</guid><description><![CDATA[Holacratie - La dystopie derrière l&rsquo;utopie Introduction L&rsquo;Holacratie est célébrée comme le Saint Graal des structures organisationnelles modernes. Elle promet des hiérarchies plates, une plus grande participation des employés et une adaptabilité rapide. Mais est-ce vraiment le remède universel pour les problèmes organisationnels, ou y a-t-il plus à cela? Dans ce blog, nous jetons un regard critique sur l&rsquo;holacratie et pourquoi elle n&rsquo;est peut-être pas la solution idéale pour chaque entreprise.]]></description></item><item><title>Risques du Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/risks_of_cloud/</guid><description><![CDATA[Risques du Cloud - Pourquoi Vous Devriez Réfléchir Deux Fois Introduction L&rsquo;engouement pour le Cloud est indéniable. Des petites startups aux grandes entreprises - tous vantent la flexibilité, les possibilités de mise à l&rsquo;échelle et la simplicité du Cloud. Mais tout comme Icare s&rsquo;est brûlé, lorsqu&rsquo;il a volé trop près du soleil, les entreprises qui se précipitent sans réfléchir dans le Cloud pourraient également rencontrer des pièges dangereux.
Coûts et Transparence Le monde du Cloud, peut sembler attrayant, mais derrière la façade brillante se cachent souvent des coûts élevés.]]></description></item><item><title>Niveaux de test : Trouver le bon équilibre</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/test_level/</guid><description><![CDATA[Niveaux de test : Trouver le bon équilibre Introduction Le sujet des tests semble encore aujourd&rsquo;hui être une terra incognita avec beaucoup d&rsquo;espace pour l&rsquo;interprétation. La pyramide de test traditionnelle a été remise en question et de nouvelles pyramides de tests ont vu le jour. À mon avis, il n&rsquo;est pas nécessaire d&rsquo;avoir une pyramide de test, mais une compréhension claire de ce qui doit être testé. Les tests à des niveaux inférieurs sont souvent moins significatifs.]]></description></item><item><title>Hype IA</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/ai_behind_the_hype/</guid><description><![CDATA[IA dans le monde réel - Penser au-delà du battage médiatique Introduction Lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agit de l&rsquo;utilisation de l&rsquo;Intelligence Artificielle (IA), il y a beaucoup d&rsquo;agitation ennuyeuse ainsi que des attentes. Certains croient que l&rsquo;IA va révolutionner le monde du travail et rendre les compétences humaines obsolètes. Mais avant que nous nous jetions à corps perdu dans le monde de l&rsquo;IA, nous devons considérer quelques points importants. L&rsquo;IA a sans doute fait des progrès, mais elle n&rsquo;est pas nouvelle et a des limites considérables que nous devons comprendre et respecter.]]></description></item><item><title>Serveur sans illusion et Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[L&rsquo;illusion des fonctions sans serveur dans le Cloud Introduction Je suis déçu de voir combien de fois le marketing triomphe du bon sens. Beaucoup de managers se placent au-dessus de leurs propres experts - les développeurs. Cela s&rsquo;applique également à la migration vers le cloud. Spoiler : ceux qui doivent économiser de l&rsquo;argent devraient éviter le cloud. Car le nouveau buzzword &ldquo;Serverless&rdquo; dans le cloud signifie: tu t&rsquo;occupes du logiciel, nous nous occupons du matériel.]]></description></item><item><title>Retour à Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/fr/back_to_maven/</guid><description>Retour à Maven ? 10 ans de Gradle. À la recherche de soulagement et un bref voyage pour redécouvrir la force de Maven. Maximisation du potentiel des développeurs - Nous avons besoin de plus d&amp;rsquo;outils pour gagner du temps Les sujets souvent ignorés ou rarement discutés m&amp;rsquo;intéressent. Souvent, des technologies cool sont en jeu, mais presque personne ne parle des problèmes qui y sont associés. Le développement est devenu très coûteux de nos jours.</description></item></channel></rss>