<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Technology - श्रेणी - &lt; अनकही बातें ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/categories/technology/</link><description>Technology - श्रेणी - &lt; अनकही बातें ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>hi-in</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/categories/technology/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Testlevels: सही संतुलन का पता लगाना</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/test_level/</guid><description>टेस्टिंग स्तर: सही संतुलन खोजें परिचय टेस्टिंग विषय अब भी बहुत अधिक व्याख्या के लिए ड्रूपलैंड है। पारंपरिक टेस्टिंग पिरामिड पर सवाल उठा है और नए टेस्टिंग पिरामिड उत्पन्न हुए हैं। मेरी राय में, टेस्टिंग पिरामिड की ज़रूरत नहीं है, बल्कि जरूरत है उस समझ की, क्या टेस्ट किया जाना चाहिए। कम स्तर के टेस्ट अक्सर कम वर्णनात्मक होते हैं। व्यवहार के टेस्ट पर ध्यान देना चाहिए, इससे सुनिश्चित किया जाना चाहिए कि एपीआई या यूआई जैसा काम करता है। संभव टेस्ट स्वरूपों की एक व्यापक जानकारी यहां उपलब्ध है: मार्टिनफाउलर टेस्टिंग।</description></item><item><title>AI हाइप</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/ai_behind_the_hype/</guid><description>वास्तविक दुनिया में एआई - मांग से भी आगे सोचें परिचय जब हम कृत्रिम बुद्धिमत्ता (AI) का उपयोग करने की बात करते हैं, तो उम्मीदों के साथ संयुक्त बहुत सारे चिंता का परिणाम होता है। कुछ लोग मानते हैं कि AI काम की दुनिया को क्रांतिकारी बनाएगा और मानव क्षमताओं को अनावश्यक बनाएगा। लेकिन इससे पहले कि हम AI की दुनिया में धावा बोलें, हमें कुछ महत्वपूर्ण बातें ध्यान में रखनी चाहिए। AI निस्संदेह हाल ही में प्रगति कर चुका है, लेकिन यह नया नहीं है और हमें समझना और सम्मान करना चाहिए कि यह बड़ी सीमाओं के साथ आता है। स्पॉइलर: AI सिर्फ एक और टूल है। टर्मिनेटर जैसी फ़िल्मों में हम अभी भी बहुत दूर हैं। वर्तमान AI जैसे ChatGPT भी सॉफ्टवेयर को कैसे डिज़ाइन किया जाए, एक अच्छा उदाहरण है!</description></item><item><title>भ्रम सर्वरलेस और क्लाउड</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/illusion_serverless_cloud/</guid><description>क्लाउड में सर्वरलेस फंक्शन्स का मायाजाल परिचय मैं निराश हूँ कि मार्केटिंग हमेशा स्वस्थ मानसिकता से जीतता है। बहुत से प्रबंधक अपने खुद के विशेषज्ञ - डेवलपर्स को भी नजरअंदाज करते हैं। यह क्लाउड में माइग्रेशन के लिए भी लागू होता है। स्पॉइलर: पैसा बचाना है तो क्लाउड से बचें। क्योंकि क्लाउड में नया बजती हुई &amp;ldquo;सर्वरलेस&amp;rdquo; शब्द का अर्थ है: आप सॉफ्टवेयर से निपटें, हम हार्डवेयर से निपटेंगे। हालांकि, जिनके पास एक क्षम, प्रेरित और उत्सुक प्रशासक होता है, वे सर्वरलेस को भी स्वयं चला सकते हैं (उदा.</description></item><item><title>अनवचनीय</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/</guid><description>&amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; में आपका स्वागत है खुद फैसला करें कि आपके लिए क्या सच है और किस विषय से आप अधिक दूर जाना चाहते हैं। मैं उन विकास के प्रतिबंधित क्षेत्रों को सामने लाने का साहस करता हूं और विकास की एक असाधारण दुनिया का पता लगाता हूं। अपनी सीमाओं को भी बढ़ाएं और अपने दृष्टिकोण को विस्तृत करें। हमेशा ध्यान रखें, प्रौद्योगिकी आपके जीवन और काम को आसान बनानी चाहिए। केवल सबसे साहसी हमारे बीच से इसे अन्यों के लिए आसान बनाने में सफल होते हैं। कब आपने अंतिम बार एक परियोजना पूरी की थी, जो प्राकृतिक रूप से रखरखाव मुक्त, मजबूत थी और आपको इससे अधिक आवश्यक नहीं था?</description></item><item><title>मावेन पर वापस जाना?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/hi/back_to_maven/</guid><description>क्या Maven पर वापस जाना चाहिए? 10 साल ग्रेडल। सुविधा की तलाश में और मेवन की ताकत के पुनर्खोज के लिए एक छोटी यात्रा पर। एक एन्जिनियर जो जीवन भर सीखता है ===================================== जीवन भी एक यात्रा है। और मेरी यात्रा का एक महत्वपूर्ण अंग है मैंने हमेशा से सीखने का बहुत प्रयास किया है। मुझे अपनी यात्रा के दौरान कई चीजें सीखनी पड़ी हैं। उनमें से सबसे महत्वपूर्ण बात है कि हमें हमेशा सीखते रहना चाहिए। मेरे लिए जानना कि कुछ नया सीखना हमेशा थोड़ा डरावना होता है। लेकिन जब हम कुछ नया सीखते हैं, तो हमें यह भी पता चलता है कि हम किस तरह से उस से बेहतर बन सकते हैं। हमें लगातार सीखते रहना चाहिए, चाहे हम कहीं भी हों। यह जीवनभर चलने वाली एक सफ़र है। और हमें इस सफ़र में सबक सीखते रहना चाहिए।</description></item></channel></rss>