<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Söylenmeyen ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bulutun Riskleri</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/risks_of_cloud/</guid><description><![CDATA[Bulutun Riskleri - Neden İki Kere Düşünmelisiniz Giriş Cloud hakkındaki coşkuyu göz ardı etmek imkansız. Küçük start-up&rsquo;lar dan büyük şirketlere kadar herkes; Cloud&rsquo;un esnekliği, ölçeklendirme olanakları ve sadeliğinden övgüyle bahsediyor. Ancak Ikarus&rsquo;un güneşe çok yaklaştığında yandığı gibi, düşüncesizce Cloud&rsquo;a geçen şirketler de tehlikeli tuzaklar yaşayabilir.
Maliyetler ve Şeffaflık Bulut dünyası, çekici görünebilir, ancak parlak cephenin arkasında genellikle yüksek maliyetler gizlidir. Buluta yeni geçen şirketler, faturaların ne kadar hızlı biriktiğini genellikle çok geç fark ederler.]]></description></item><item><title>Holakrasi</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holakrasi - Ütopya Ardındaki Distopya Giriş Holakrasi, modern organizasyon yapılarının kutsal kadehi olarak kutlanmaktadır. Düz hiyerarşiler, daha fazla çalışan katılımı ve hızlı adaptasyon yeteneği vaat ediyor. Ancak gerçekten organizasyonel problemler için panzehir mi, yoksa daha fazlası mı var? Bu blog yazısında, Holakrasiye kritik bir bakış atıyoruz ve neden her şirket için ideal çözüm olmayabileceğini anlatıyoruz.
Takım Yapılarının Maliyetleri Holakrasi&amp;rsquo;de takımlar, şirket içindeki küçük işletmeler gibi hareket edecek şekilde inşa edilir. İlk başta çok umut verici görünüyor, ancak şeytan ayrıntılarda gizli.</description></item><item><title>Test Seviyeleri: Doğru Dengeyi Bulma</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/test_level/</guid><description>Test Seviyeleri: Doğru Dengeyi Bulmak Giriş Test konusu bugüne kadar hala keşfedilmemiş çok fazla yorum alanına sahip olmaya devam ediyor gibi görünüyor. Geleneksel test piramidi sorgulandı ve yeni test piramitleri oluşturuldu. Bana göre, bir test piramidi değil, neyin test edilmesi gerektiği konusunda net bir anlayışa ihtiyaç var. Daha düşük seviyelerdeki testler genellikle daha az açıklayıcıdır. Odak, özellikle davranışın test edilmesi üzerinde olmalıdır, API&amp;rsquo;nin veya UI&amp;rsquo;nin istendiği gibi çalıştığını garantilemek için. Olası test türleri hakkında kapsamlı bir genel bakışı burada bulabilirsiniz: Martinfowler Testi.</description></item><item><title>AI Abartısı</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/ai_behind_the_hype/</guid><description>Gerçek Dünyada Yapay Zeka - Hype&amp;rsquo;ın Ötesine Düşünme Giriş Künstliche Zekâ (KZ) kullanımı söz konusu olduğunda, can sıkıcı bir heyecan ve beklentiler vardır. Bazıları, KZ&amp;rsquo;nin iş dünyasını devrimleştireceğine ve insan yeteneklerini gereksiz hale getireceğine inanır. Ancak bunlara kendimizi tamamen KZ&amp;rsquo;nin dünyasına atmadan önce, bazı önemli noktaları göz önünde bulundurmamız gerekiyor. KZ kuşkusuz ilerlemeler kaydetti, ancak yeni değil ve anlamamız ve saygı göstermemiz gereken önemli sınırlamalar sunuyor. Spoiler: KZ sadece başka bir araçtır.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Bulut</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[Bulut&rsquo;taki Serverless Fonksiyonların İllüzyonu Giriş Pazarlamanın genellikle sağduyu üzerinde ne kadar sık galip geldiği konusunda hayal kırıklığına uğradım. Birçok yönetici kendilerinin kendi uzmanlarından - yani geliştiricilerden - daha üstün olduğunu düşünür. Bu, buluta geçiş için de geçerlidir. Spoiler: Paranı tasarruf etmen gerekiyorsa, buluttan kaçınmalısın. Çünkü bulutun yeni moda kelimesi &ldquo;Serverless&rdquo; şu anlama gelir: Sen yazılımla ilgilenirsin, biz donanımla ilgileniriz. Ancak yetenekli, motive olmuş ve meraklı bir yöneticisi olan kişi, Serverless&rsquo;i kendi başına da işletebilir (örneğin, KNative).]]></description></item><item><title>Maven'a Geri Dön?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/tr/back_to_maven/</guid><description>Maven&amp;rsquo;a Geri Dönüş? Gradle&amp;rsquo;in 10. Yılı. Kolaylık Arayışı ve Maven&amp;rsquo;in Gücünün Kısa Bir Yeniden Keşfi. Geliştiricilerin Potansiyelini Maksimize Etme - Daha Fazla Zaman Tasarrufu Sağlayan Araçlara İhtiyacımız Var Sıklıkla göz ardı edilen veya nadiren tartışılan konular beni ilgilendirir. Genellikle harika teknolojiler kullanılıyor, ancak neredeyse hiç kimse bununla bağlantılı sorunlardan bahsetmiyor. Geliştirme günümüzde oldukça zahmetli hale geldi. “Serverless”, “Low Code”, “IaC”, “Big Data”, “Cloud”, “DevOps”, “You Build it You run it” vb.</description></item></channel></rss>