<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Serverless - Tag - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/tags/serverless/</link><description>Serverless - Tag - &lt; Mambo Yasiyoongelewa ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sw-ke</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/tags/serverless/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hatari za Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/risks_of_cloud/</guid><description>Hatari za Cloud - Kwanini Unapaswa Kufikiria Mara Mbili Utangulizi Hype kuhusu wingu haiwezi kupuuzwa. Kutoka kwa vikundi vidogo vidogo mpaka kampuni kubwa - kila mtu anapiga debe kwa urahisi, uwezo wa kupanua na urahisi wa wingu. Lakini kama Ikarus alivyochoma, aliporuka karibu na jua, pia kampuni zinazojihami bila mawazo kwenye wingu, zinaweza kukumbana na mitego hatari.
Gharama na Uwazi Dunia ya Cloud, inaweza kuonekana kuwa inavutia, lakini nyuma ya kifuniko chake kinachoangaza mara nyingi kuna gharama kubwa.</description></item><item><title>Ilani ya Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/sw/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Udhana wa Kazi za Serverless katika Wingu Utangulizi Nina kuvunjika moyo, mara ngapi uuzaji hupita juu ya akili timamu. Mameneja wengi wanajipita juu ya wataalamu wao wenyewe - waendelezaji. Hii inatumika pia kwa uhamiaji kwenye Cloud. Spoiler: Yeyote anayehitaji kuokoa pesa, anapaswa kuepuka Cloud. Kwa sababu neno jipya la msisimko &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; katika Cloud linamaanisha: Unajishughulisha na programu, tunajishughulisha na vifaa. Hata hivyo, yeyote anaye na msimamizi mwenye uwezo, anayejituma na mwenye utaalam, anaweza kumiliki Serverless mwenyewe (kwa mfano, KNative).</description></item></channel></rss>