<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Technology - Categoria - &lt; L'Inespresso ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/categories/technology/</link><description>Technology - Categoria - &lt; L'Inespresso ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/categories/technology/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rischi del Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/risks_of_cloud/</guid><description>Rischi del Cloud - Perché Dovresti Riflettere Due Volte Introduzione L&amp;rsquo;euforia per il cloud è innegabile. Da piccole startup a grandi aziende - tutti lodano la flessibilità, le possibilità di scala e la semplicità del cloud. Ma così come Icaro si è bruciato quando ha volato troppo vicino al sole, anche le aziende che si trasferiscono nel cloud senza riflettere potrebbero riscontrare pericolose insidie.
Costi e Trasparenza Il mondo del cloud, può sembrare attraente, ma dietro la lucente facciata si nascondono spesso alti costi.</description></item><item><title>Livelli di test: Trovare il giusto equilibrio</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/test_level/</guid><description>Livelli di test: Trovare il giusto equilibrio Introduzione Il tema Testing sembra essere ancora un territorio inesplorato con molto spazio per l&amp;rsquo;interpretazione. La tradizionale piramide di test è stata messa in discussione e sono nate nuove piramidi di test. A mio parere, non c&amp;rsquo;è bisogno di una piramide di test, ma piuttosto una chiara comprensione di ciò che deve essere testato. I test a livelli inferiori sono spesso meno significativi. L&amp;rsquo;enfasi dovrebbe essere soprattutto sul test del comportamento, per assicurarsi che API o UI funzioni come desiderato.</description></item><item><title>Eccitazione sull'IA</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/ai_behind_the_hype/</guid><description><![CDATA[IA nel mondo reale - Pensare oltre l&rsquo;hype Introduzione Quando si tratta dell&rsquo;uso dell&rsquo;Intelligenza Artificiale (IA), c&rsquo;è molta eccitazione fastidiosa così come aspettative. Alcuni credono che l&rsquo;IA rivoluzionerà il mondo del lavoro e renderà superflue le capacità umane. Ma prima di gettarci a capofitto nel mondo dell&rsquo;IA, dovremmo considerare alcuni punti importanti. L&rsquo;IA ha indubbiamente fatto progressi, ma non è nuova e presenta significative limitazioni che dobbiamo comprendere e rispettare. Anticipo: l&rsquo;IA è solo un altro strumento.]]></description></item><item><title>Serverless Illusion &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/illusion_serverless_cloud/</guid><description><![CDATA[L&rsquo;illusione delle funzioni Serverless nel Cloud Introduzione Sono deluso di quanto spesso il marketing prevalga sul buon senso. Molti manager ignorano i loro stessi esperti - gli sviluppatori. Questo vale anche per la migrazione al cloud. Spoiler: chi deve risparmiare dovrebbe evitare il cloud. Perché la nuova parola d&rsquo;ordine &ldquo;Serverless&rdquo; nel cloud significa: Tu ti prendi cura del software, noi della hardware. Tuttavia, chi ha un amministratore capace, motivato e curioso, può gestire Serverless da solo (ad es.]]></description></item><item><title>L'Inespresso</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/</guid><description>Benvenuto a &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Decidi tu stesso cosa è vero per te e su quali argomenti preferisci distogliere lo sguardo.
Mi azzardo a esplorare le aree proibite dello sviluppo e svelo ciò che è eccezionale nel mondo dello sviluppo. Amplia anche tu il tuo orizzonte e sposta i tuoi limiti. Ricorda sempre che la tecnologia dovrebbe semplificare la nostra vita e il nostro lavoro.
Solo i più coraggiosi tra noi riescono veramente a semplificare lo sviluppo per gli altri.</description></item><item><title>Torna a Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/it/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Tornare a Maven? 10 anni di Gradle. Alla ricerca di sollievo e un breve viaggio per riscoprire la forza di Maven. Massimizzazione del potenziale degli sviluppatori - Abbiamo bisogno di più strumenti che risparmiano tempo Argomenti che vengono spesso trascurati o raramente discussi mi interessano. Spesso ci sono tecnologie fantastiche in uso, ma quasi nessuno parla dei problemi ad esse collegati. Lo sviluppo è diventato molto complesso oggigiorno. Con le fresche parole d&rsquo;ordine come &ldquo;Serverless&rdquo;, &ldquo;Low Code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;Big Data&rdquo;, &ldquo;Cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;You Build it You run it&rdquo; ecc.]]></description></item></channel></rss>