<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Software - Category - &lt; In ongannten Worte ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/categories/software/</link><description>Software - Category - &lt; In ongannten Worte ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>st</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/categories/software/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Die Illusion von Serverless Funktionen in der Cloud Die Voöstöllung von Serverless Fonktioun in der Cloud
Einfiorung I bin enttäusch, wie oft dos Marketing übern gsunden Menschenverstond siegt. Viele Manager sangsch di eigene Expertn - de Entwickler. Dos gilt a fir die Migration in die Cloud. Spoiler: Wem des Gald sporn muass, solltn die Cloud meiden. Weil des neue Buzzword &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; in da Cloud bedeut: Du kümmerst di um de Software, mir kümmern ins um de Hardware.</description></item><item><title>Die Ungsognte</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/</guid><description>Grias eich bein &amp;ldquo;The Unspoken&amp;rdquo; Entscheide selbst, wos fia di wuahr isch und von welschane Thema du lieb lieber wegloschtn wüllsch.
I woag a, die verbottene Bereich der Entwicklung zu erforschen und de Außerwordnlichen Sachen in der Welt der Entwicklung oftzudecka. Erweitare a di Horiizont und schob dei Grenzn. Immahoggn, dass die Technologie unsa Läbn und unsa Arbat erleichtern sull.
Nur de Mütigstn unter uns schaffn wirklich, dass Entwickln andan einfacher mochn.</description></item><item><title>Zrugg zu Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/st/back_to_maven/</guid><description>Zruck zu Maven? 10 Johr Gradle. Auf da Suach nooch Erleichtrung und a kurze Reis zur Wiederaufdeckung der Stärke von Maven. I hob a problem mit meim Computer und brauch Hilfe. Kinnst tu mir helfn?
Maximierung des Potenzials von Entwicklern - Mir brauchn mei Zeit sparisch Instrumente Themn, die oft übersehm oder seltn diskutiart werden, interesserien mich. Oft sein schian kühle Technologien is Einsatz, jedoch kemma kaum Leit daher, die über die dazua größten Probleme schbreschn.</description></item></channel></rss>