<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Problem Solving - Tag - &lt; 未言之事 ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/zh/tags/problem-solving/</link><description>Problem Solving - Tag - &lt; 未言之事 ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/zh/tags/problem-solving/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI炒作</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/zh/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/zh/ai_behind_the_hype/</guid><description>在现实世界中的人工智能 - 超越炒作的思考 引言 当谈到人工智能（AI）的应用时，有很多令人烦恼的激动和期待。 有些人认为AI将革新工作世界，并使人类的能力变得多余。但在我们头脑热烈地跳入AI世界之前，我们应该考虑一些重要的点。AI无疑已经取得了进步， 但它并不新鲜，而且有相当大的限制，我们必须理解和尊重。 剧透：AI只是另一个工具。我们离像《终结者》那样的电影场景还有很长的路要走。 像ChatGPT这样的现代AI也是一个很好的例子，说明软件应该如何被设计！服务化和 不像瑞士军刀 aka 只有很少时候有用或可重复使用的万能解决方案。
一些挑衅性的问题：
每一个认为人工智能是新的或者能够取代他工作的程序员，不是应该更多地思考他的视野和专业技能吗？ 那些转向 AI 模型的 Data Scientists :为什么你们特定的 AI 模型比大型全功能语言模型差？你们之前做了什么，缺少什么，才不能创建出同样优秀的模型，特别是针对你们的用例？ 理解边界 KI模型，包括基于GPT的模型，是根据现有数据和模式进行训练的。他们擅长识别模式并根据这种训练生成内容，但是他们缺乏真正的理解或思考超出他们训练的能力。认识到这个限制有助于设定现实的期望。不存在的事物也不会存在。质量高，保密和安全的信息是少 数。总会有更多的新手比高级人员。因此，KI只适用于低级别的“Hello World”示例。在很多领域，比如那些担心失业的程序员，应该认真考虑他们工作的质量。
人工智能开发的成本以及计算能力的重要性 人工智能的发展在很大程度上推动了硬件的不断发展。例如 GPT-3.5 这样的人工智能模型需要巨大的计算能力才能处理复杂的任务。人工智能的成本与所需的硬件紧密相关，如高性能的 GPU 和 TPU。此外，还需要持续支付运行和维护基础设施的费用。尽管计算能力的提高增加了人工智能的可用性，但仍需要大量的投资。为了确保人工智能项目的经济成功，成本优化和高效的资源管理至关重要。因此，在实施人工智能时，进行深入的成本分析和规划是必不可少的。
补充人类智能 人工智能应被视为补充人类智能的工具，而非替代它。人的判断力，批判性思维和创造力仍然是必不可少的。AI可以提供有价值的洞察，自动化重复任务，提高生产力，但不应单独用于重要决策。如果没有你的参与，AI将无法考虑到你所需要的所有方面。 在计算机科学中，AI自身不会思考诸如：恢复力，安全性，合规性，数据隐私，可读性，性能，简洁性，模式，时效性等主题。 示例AI 3D建模：Alex使用Blender测试AI (看起来不错 但只是一个&amp;quot;Hello World&amp;quot;示例) 我对AI代码生成的经验用一个词来形容：可笑！那些写这样代码的开发人员，我 不愿意留下。然而，我将AI作为一种自我反思的对手，也就是解释效应。 人工智能的最有效应用通常通过人与AI系统的合作来实现。AI可以帮助 生成想法，找到解决方案或自动化某些任务，但人类 监督和干预是关键，用于优化，改进和完善结果。
验证和测试 KI生成的结果应该总是彻底验证和测试。无论是代码，内容或其他输出，都需要人工监控以确保生成结果的质量，正确性和符合性。验证过程是至关重要的，以免依赖于不准确或误导性的结果。请不要用另一个KI来验证KI。这就像我不是自己批改学生的作业，而是让 我的学生去批改。
持续学习和适应 KI模型必须进行持续更新和完善，以适应不断变化的情况。 需要反馈循环和迭代改进，以确保 人工智能生成结果的准确性，相关性和有效性。人工智能的学习过程永不停歇。
专注于解决现实问题 人工智能应用于解决真正的问题并为人们创造价值。重要的是，不仅仅是为了它自身而应用人工智能。明确的目标，识别问题，以及理解对参与者的影响是在涉及AI解决方案时至关重要的。
结论 人工智能无疑是一个强大的工具，但理解其限制并负责任地使用它是重要的。AI不能取代人类的智能和人类的判断力， 创造力和批判性思考仍然是不可或缺的。通过仔细的 验证，思考和人与AI的协作，我们可以得到最好的结果。 让我们利用AI的优势来解决真实的问题并改善世界。
联系方式 GitHub问题。</description></item></channel></rss>