<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>&lt; Неизреченное ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/</link><description>Explore the untold secrets and controversial realms of development in our daring blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Уровни теста: Поиск правильного баланса</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/test_level/</guid><description>Уровни теста: Поиск правильного баланса Введение Тема тестирования все еще кажется неизведанной территорией с большим простором для интерпретаций. Традиционная традиционная пирамида тестирования была поставлена под сомнение, и появились новые пирамиды тестирования. По моему мнению, нет необходимости в пирамида тестов, но есть четкое понимание того, что нужно тестировать. Тесты на более низких уровнях часто менее значимы. Основное внимание следует уделять тестированию поведения, чтобы убедиться, что API или пользовательский интерфейс работает так, как нужно.</description></item><item><title>Шумиха вокруг искусственного интеллекта</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/ai_behind_the_hype/</guid><description>ИИ в реальном мире - мышление за пределами шумихи Введение Когда речь заходит об использовании искусственного интеллекта (ИИ), возникает много нервного возбуждения, а также ожиданий. Некоторые считают, что ИИ произведет революцию в мире труда и сделает человеческие навыки ненужными. Но прежде чем мы окунемся с головой в мир ИИ, мы должны рассмотреть некоторые важные моменты. ИИ, несомненно, достиг прогресса но он не нов и имеет существенные ограничения, которые мы должны понимать и уважать.</description></item><item><title>Illusion Serverless &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/ru/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Иллюзия бессерверных функций в облаке Введение Я разочарован тем, как часто маркетинг торжествует над здравым смыслом. Многие менеджеры ставят себя над своими собственными экспертами - разработчиками. Это относится и к миграции в облако. Спойлер: Если вам нужно сэкономить деньги Если вам нужно сэкономить деньги, избегайте облака. Потому что новое шуточное слово &amp;ldquo;бессерверный&amp;rdquo; в облаке означает: Вы заботитесь о программном обеспечении, мы заботимся об аппаратном обеспечении. Вы позаботитесь о программном обеспечении, а мы позаботимся об аппаратном обеспечении.</description></item></channel></rss>