<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Semua Pos - &lt; Yang Tak Tersampaikan ></title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/posts/</link><description>Semua Pos | &lt; Yang Tak Tersampaikan ></description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><managingEditor>nova@scene.to (Nova Annabella)</managingEditor><webMaster>nova@scene.to (Nova Annabella)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Holakrasi</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/holacracy_is_wrong/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/holacracy_is_wrong/</guid><description>Holakrasi - Distopia di balik Utopia Pendahuluan Holakrasi dirayakan sebagai cawan suci struktur organisasi modern. Ini menjanjikan hirarki datar, lebih banyak partisipasi karyawan dan adaptabilitas yang cepat. Tetapi apakah ini benar-benar obat mujarab untuk masalah organisasi, atau ada lebih banyak hal di balik itu? Dalam posting blog ini, kita akan melihat secara kritis ke Holakrasi dan mengapa mungkin bukan solusi ideal untuk setiap perusahaan.
Biaya Struktur Tim Dalam Holakrasi, tim dibangun sedemikian rupa sehingga mereka bertindak hampir seperti perusahaan kecil di dalam perusahaan.</description></item><item><title>Risiko dari Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/risks_of_cloud/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/risks_of_cloud/</guid><description>Risiko Cloud - Mengapa Anda Harus Berpikir Dua Kali Pendahuluan Hype seputar Cloud tidak bisa diabaikan. Dari startup kecil hingga perusahaan besar - semuanya memuji fleksibilitas, kemampuan untuk penskalaan, dan kemudahan Cloud. Tapi sama seperti Ikarus yang terbakar, ketika ia terlalu dekat dengan matahari, perusahaan yang tanpa pikir panjang berpindah ke Cloud, mungkin juga mengalami jebakan berbahaya.
Biaya dan Transparansi Dunia Cloud, mungkin tampak menarik, tetapi di balik fasad yang berkilau sering kali tersembunyi biaya yang tinggi.</description></item><item><title>Tingkat Tes: Menemukan Keseimbangan yang Tepat</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/test_level/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/test_level/</guid><description>Tingkat Pengujian: Menemukan Keseimbangan yang Tepat Pendahuluan Tema Pengujian tampaknya hingga hari ini masih merupakan wilayah baru dengan banyak ruang untuk interpretasi. Piramida pengujian tradisional dipertanyakan dan piramida pengujian baru muncul. Menurut pendapat saya, kita tidak memerlukan piramida pengujian, tetapi pemahaman yang jelas tentang apa yang harus diuji. Pengujian pada level yang lebih rendah seringkali kurang informatif. Fokus harus terutama pada pengujian perilaku untuk memastikan bahwa API atau UI berfungsi sesuai keinginan.</description></item><item><title>Kegilaan AI</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/ai_behind_the_hype/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/ai_behind_the_hype/</guid><description>KI di Dunia Nyata - Berpikir Melampaui Hype Pengantar Ketika berbicara tentang penerapan Kecerdasan Buatan (KI), ada banyak kegembiraan yang menyebalkan serta juga harapan. Beberapa percaya bahwa KI akan merevolusi dunia kerja dan membuat kemampuan manusia menjadi tidak perlu. Namun sebelum kita membenamkan diri dalam dunia KI, kita harus mempertimbangkan beberapa poin penting. KI tanpa diragukan telah membuat kemajuan tapi bukanlah hal baru dan datang dengan batasan yang signifikan yang kita harus pahami serta hormati.</description></item><item><title>Serverless Ilusi &amp; Cloud</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/illusion_serverless_cloud/</guid><description>Ilusi Fungsi Serverless di Cloud Pendahuluan Saya kecewa dengan seberapa sering pemasaran mengalahkan akal sehat. Banyak manajer mengeksploitasi ahli mereka sendiri - para pengembang. Ini juga berlaku untuk migrasi ke cloud. Spoiler: Siapa pun yang perlu menghemat uang, harus menghindari cloud. Karena kata kunci baru &amp;ldquo;Serverless&amp;rdquo; di cloud berarti: Anda mengurus perangkat lunak, kami mengurus perangkat keras. Namun, siapa pun yang memiliki administrator yang mampu, termotivasi, dan penasaran, itu dapat mengoperasikan Serverless sendiri (mis.</description></item><item><title>Kembali ke Maven?</title><link>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/back_to_maven/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>Nova Annabella</author><guid>https://novaannabella.github.io/the_unspoken/id/back_to_maven/</guid><description><![CDATA[Kembali ke Maven? 10 Tahun Gradle. Dalam Pencarian Kemudahan dan Perjalanan Singkat untuk Menemukan Kembali Kekuatan Maven. Maksimalkan Potensi Para Pengembang - Kami Membutuhkan Lebih Banyak Alat Penghemat Waktu Tema-tema yang sering diabaikan atau jarang dibahas menarik bagi saya. Seringkali teknologi keren digunakan, namun hampir tidak ada yang berbicara tentang masalah yang terkait dengannya. Pengembangan sekarang ini menjadi sangat rumit. Dengan kata-kata keren seperti &ldquo;Serverless&rdquo;, &ldquo;Low Code&rdquo;, &ldquo;IaC&rdquo;, &ldquo;Big Data&rdquo;, &ldquo;Cloud&rdquo;, &ldquo;DevOps&rdquo;, &ldquo;You Build it You run it&rdquo; dll.]]></description></item></channel></rss>